Datenschutz bei WEB.DE
======================

**1 Allgemein**
---------------

Die nachfolgenden Hinweise dieses Abschnittes gelten für alle WEB.DE-Dienste und Angebote. Im Anschluss an diese allgemeinen Hinweise werden diese für manche Dienste und Angebote weiter konkretisiert.

**1.1. Verantwortlicher**  
Für die 1&1 Mail & Media GmbH, Montabaur, hat der Schutz Ihrer persönlichen Informationen oberste Priorität. Selbstverständlich halten wir die relevanten Datenschutzgesetze ein und möchten Sie mit den nachfolgenden Datenschutzhinweisen umfassend über den Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten aufklären.  
  
Verantwortlich hierfür ist  
**1&1 Mail & Media GmbH  
Zweigniederlassung Karlsruhe**  
Brauerstr. 48  
76135 Karlsruhe  
Deutschland  
Hauptsitz Montabaur

E-Mail: [info@web.de](mailto:info@web.de)  
Informationen zu Ihrem Postfach sowie Kontaktmöglichkeiten finden Sie im [WEB.DE Kundencenter](https://account.web.de/) oder unter [www.hilfe.web.de](http://www.hilfe.web.de/)).

Sie können sich auch gerne an unseren Kundenservice wenden:  
Kundenservice  
WEB.DE Kundenservice  
Brauerstraße 48  
D-76135 Karlsruhe  
zu den [Service-Hotlines](http://service-hotlines/)

**1.2. Datenschutzbeauftragter**  
**Datenschutzbeauftragter der 1&1 Mail & Media GmbH**  
Elgendorfer Str. 57  
56410 Montabaur  
  
oder per E-Mail an: [datenschutz@webde.de](mailto:datenschutz@webde.de)

**1.3. Ihre Rechte als Betroffener**

Jeder Betroffene hat nach der europäischen Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) das Recht

*     auf Auskunft nach Artikel 15 DSGVO,
*     das Recht auf Berichtigung nach Artikel 16 DSGVO,
*     das Recht auf Löschung nach Artikel 17 DSGVO,
*     das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung nach Artikel 18 DSGVO,
*     das Recht auf Widerspruch aus Artikel 21 DSGVO sowie
*     das Recht auf Datenübertragbarkeit aus Artikel 20 DSGVO.

Wir beantworten Ihre Anfragen entsprechend der rechtlichen Vorgaben.  
Bei Fragen können Sie auch immer Kontakt mit unserem Kundenservice aufnehmen.  
Darüber hinaus besteht ein Beschwerderecht bei einer Datenschutzaufsichtsbehörde (Artikel 77 DSGVO i. V. m § 19 BDSG).

Bei Datenschutzfragen rund um das Thema Telekommunikation kontaktieren Sie bitte:  
Die Bundesbeauftragte für den Datenschutz  
und die Informationsfreiheit (BfDI)  
Graurheindorfer Straße 153, 53117 Bonn

Bei Datenschutzfragen rund um unseren Webauftritt oder sonstige Produkte, die nicht telekommunikationsbezogen sind, wenden Sie sich bitte an:  
Der Landesbeauftragte für den Datenschutz und die Informationsfreiheit Rheinland-Pfalz (LfDI RLP)  
Postfach 30 40  
55020 Mainz

Und so üben Sie Ihre Rechte aus:

**1.3.1 Auskunftsrecht**  
Im Kundencenter finden Sie eine Übersicht über all Ihre Einstellungen und Daten, die Sie bei WEB.DE hinterlegt haben.

Weitergehende Auskunft können Sie bei unserem Kundencenter und/oder Datenschutzbeauftragten unter oben genannten Kontaktdaten beantragen.

**1.3.2. Berichtigung & Löschung und Einschränkung Ihrer Verarbeitung**  
Im [WEB.DE Kundencenter](https://account.web.de/) können Sie Ihre Daten nicht nur einsehen, sondern auch selbst verwalten. Sofern Sie mit uns in einem Vertragsverhältnis stehen, haben Sie bitte Verständnis, dass wir Ihre Daten sofern erforderlich für die Laufzeit Ihres Vertrags speichern und verarbeiten. Vorhaltepflichten können sich auch aus rechtlichen Vorgaben, wie z.B. dem Handels- oder Steuerrecht, ergeben.

**1.3.3. Widerruf Ihrer Einwilligung**  
Sie können jederzeit eine einmal erteilte Einwilligung [hier widerrufen](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten). Dies gilt auch für den Widerruf von Einwilligungserklärungen, die vor der Geltung der EU-Datenschutz-Grundverordnung, also vor dem 25. Mai 2018, uns gegenüber erteilt worden sind. Bitte beachten Sie, dass der Widerruf erst für die Zukunft wirkt. Verarbeitungen, die vor dem Widerruf erfolgt sind, sind davon nicht betroffen.  
Im Kundencenter finden Sie eine Übersicht unter dem Menüpunkt "Datenschutz & Privatsphäre", in der Sie sehen können, für welche Datenverarbeitungen Sie uns eine Einwilligung erteilt haben und wie Sie diese wieder widerrufen können.  
Näheres erfahren Sie weiter unten, innerhalb der jeweiligen Produktkategorie.

**1.3.4. Widerspruch**  
Sie haben zudem gem. Art. 21 DSGVO das Recht, jederzeit gegen die Verarbeitung Sie betreffender personenbezogener Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Datenverarbeitung auf der Grundlage einer Interessensabwägung) erfolgt, Widerspruch einzulegen.  
Bei Fragen können Sie auch immer Kontakt mit unserem Kundenservice aufnehmen.

**1.3.5. Ihr Recht auf Datenübertragbarkeit**  
Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten und Sie haben das Recht, diese Daten einem anderen zu übermitteln. Dieses Recht haben Sie, wenn die Verarbeitung Ihrer Daten auf einer Einwilligung nach Art. 6 Abs. 1 a DSGVO, Art. 9 Abs. 2 a DSGVO oder auf einem Vertrag gem. Art. 6 Abs. 1 b DSGVO beruht. Bei Ausübung dieses Rechtes haben Sie auch einen Anspruch darauf, zu erwirken, dass die Sie betreffenden Daten direkt von uns an einen anderen Verantwortlichen übermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist.  
  
Wenn Sie dieses Recht ausüben wollen, dann gehen Sie in das [WEB.DE Kundencenter](https://account.web.de/), dort finden Sie unter dem Punkt „Persönliche Daten“ die Möglichkeit zum Export Ihrer Daten.

**1.3.6. Bei uns gibt es keine automatisierte Entscheidungsfindung (einschl. Profiling)**  
Wir nutzen zur Begründung und Durchführung unserer Geschäftsbeziehung mit Ihnen keine vollautomatisierte Entscheidungsfindung gem. Art. 22 DSGVO, die Ihnen gegenüber rechtlicher Wirkung entfaltet oder Sie in ähnlicher Weise erheblich beeinträchtigt.

**1.3.7. Freiwilligkeit der Datenbereitstellung**  
Soweit Datenverarbeitung auf Ihrer Einwilligung beruht, erfolgt die Bereitstellung Ihrer Daten vollkommen freiwillig und kann jederzeit von Ihnen nach Maßgabe der umstehenden Hinweise widerrufen werden.  
In einigen Fällen benötigen wir allerdings die Daten, die wir von Ihnen erheben, zur Erbringung unserer vertraglich zugesicherten Leistungen im Rahmen unserer AGB, wie z.B. im Rahmen von WEB.DE FreeMail, oder verarbeiten sie in unserem berechtigten Interesse (siehe hierzu den nächsten Punkt).

**1.3.8. Berechtigte Interessen**  
Gelegentlich verarbeiten wir die Daten unserer Nutzer auch auf der Basis der Rechtsgrundlage des Art. 6 Abs. 1 f DSGVO. Bei der Verarbeitung Ihrer Daten verfolgen wir in diesem Fall, sofern unten nichts anderes angegeben, die folgenden berechtigten Interessen:

* die Verbesserung unseres Angebots
* Schutz vor Missbrauch - Um die Daten unserer Kunden bestmöglich schützen zu können, setzen wir zum Schutz vor Missbrauch in gewissen Anwendungsfällen (beispielsweise zur Verifizierung von Logins) auch selbstlernende Systeme ein
* für interne statistische Zwecke

**1.3.9. Übermittlung von Daten**  
Wir geben personenbezogene Daten weiter:

* an unsere Konzernunternehmen zu den in diesen Datenschutzbestimmungen beschriebenen Zwecken. 
    * Adress- und Negativdaten werden an andere Konzernunternehmen und eine zentrale Datei übermittelt, die von der United Internet AG, Montabaur, zum Zwecke des Schutzes aller Konzernunternehmen geführt wird. Anderen Konzernunternehmen werden diese Daten bei berechtigtem Interesse zweckgebunden unter Berücksichtigung der schutzwürdigen Interessen des Kunden zur Verfügung gestellt. Sie können die Namen und Standorte unserer Konzernunternehmen hier einsehen: https://www.united-internet.de/fileadmin/user\_upload/pdf\_berichte/United\_Internet\_GB\_2017\_01.pdf 
* an Drittdienstleister, um die für uns erbrachten Dienstleistungen zu erleichtern.
    * Dazu können Erbringer von Dienstleistungen wie Hosting von Webseiten, Datenanalyse, Informationstechnologie und Bereitstellung dazugehöriger Infrastruktur, Kundendienst, E-Mail-Übermittlung und sonstige Dienstleistungen gehören.

Wir werden Ihre personenbezogenen Daten auch verwenden und offenlegen, wenn es erforderlich oder angemessen ist, insbesondere, wenn wir diesbezüglich eine rechtliche Verpflichtung oder ein berechtigtes Interesse haben:

* Zur Erfüllung geltender Gesetze und Verordnungen.
    * Dazu können Gesetze außerhalb Ihres Wohnsitzlandes gehören.
*  Zur Zusammenarbeit mit öffentlichen Stellen und Regierungsbehörden.
    * Zur Beantwortung einer Anfrage oder zur Bereitstellung von Informationen, die nach unserer Meinung von Bedeutung sind.
    * Diese Behörden können sich auch außerhalb Ihres Wohnsitzlandes befinden.
* Zur Zusammenarbeit mit Strafverfolgungsbehörden.
    * Beispielsweise, zur Beantwortung von Anfragen oder Anordnungen der Strafverfolgungsbehörden oder zur Bereitstellung von Informationen, die nach unserer Meinung von Bedeutung sind.
* Aufgrund anderer Rechtsgrundlagen. 
    * Zur Durchsetzung unserer Geschäftsbedingungen.
    * Zum Schutz unserer Rechte, Privatsphäre, Sicherheit oder unseres Eigentums oder des Eigentums unserer Partnerunternehmen, von Ihnen oder von anderen.
* In Verbindung mit einem Verkauf oder einer Geschäftstransaktion.
    * Wir haben ein berechtigtes Interesse an der Offenlegung oder Übermittlung Ihrer personenbezogenen Daten an Dritte im Fall von Umstrukturierung, Fusion, Verkauf, Joint Venture, Abtretung, Übertragung oder sonstiger Veräußerung des gesamten oder eines Teils des Unternehmens, sämtlicher Vermögenswerte oder Aktien (darunter auch in Verbindung mit Insolvenz- oder ähnlichen Verfahren). Solche Dritte können beispielsweise ein erwerbendes Unternehmen und seine Berater sein.

Abgesehen von einigen begründeten Ausnahmefällen, über die wir Sie unten in der jeweiligen Produktkategorie näher informieren, gilt für E-Mails, Adressbuch- oder Kalenderdaten: Wir verarbeiten Ihre Daten ausschließlich in sicheren Rechenzentren in Deutschland.

**1.4. Speicherfristen**  
Wir speichern Ihre personenbezogenen Daten nur so lange, wie es entweder zur Erfüllung der jeweiligen Zwecke notwendig oder nach geltendem Recht im Sinne einer längeren Speicherfrist gegebenenfalls erforderlich oder gestattet ist. Maßgeblich ist hierbei unter anderem die Dauer, für die wir mit Ihnen in einer Geschäftsbeziehung stehen (z.B., für die Dauer, für die Sie einen Account bei uns haben), oder die Tatsache, dass wir die Daten aufgrund einer gesetzlichen Verpflichtung vorhalten müssen. Näheres erfahren Sie weiter unten, innerhalb der jeweiligen Produktkategorie.

**2 Datenschutz bei WEB.DE FreeMail**
-------------------------------------

WEB.DE FreeMail besteht aus folgenden Produkten, die wir in diesem Zusammenhang anbieten, nämlich:

* den Basisdiensten (E-Mail-Postfach inkl. Kalender- du Adressbuchfunktionen, "Intelligentes Postfach" inkl. Kategorisierung und Cloudspeicher)
* erweiterten Funktionen (z. B. Paketverfolgung), und die dazugehörigen Komfort-und Sicherheitsfunktionen
* dem sog. flexiblen Zugriff auf WEB.DE FreeMail (WEB.DE Apps und WEB.DE MailCheck)

Für die Nutzung der oben genannten Funktionen ist die Verarbeitung von personenbezogener Daten erforderlich. Wir sind “Verantwortliche” für alle Datenverarbeitungen, die bei der Nutzung der Funktionen entstehen. Im Sinne der DSGVO haben Sie die Rolle des sogenannten “Betroffenen” und damit die Rechte, die oben in Punkt 1.3 aufgeführt sind.

**2.1.****Basisdienste – Rechtsgrundlagen, Zwecke der Verarbeitung, Kategorien und Herkunft verwendeter Daten und Dauer der Speicherung**  
**2.1.1 Bei dem E-Mail Postfach mit Kalender und Adressbuchfunktionen Rechtsgrundlage:**

* Art. 6.(1).b DSGVO: Die Datenverarbeitung ist für die Erbringung der Dienstleistung erforderlich
* Art. 6.(1).f DSGVO: Für die Verarbeitung von Informationen auf Basis eines berechtigten Interesses der Verantwortlichen. Entweder z.B. um unsere Systeme vor schädlicher Mail zu schützen, oder um die Daten des Absenders der von Ihnen empfangenen Mails zu verarbeiten. Dies sofern nicht Ihre Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten überwiegen. Auf der Basis eines berechtigten Interesses verarbeiten wir auch die Daten Ihrer Kommunikationspartner.

Zweck der Verarbeitung:

* E-Mails lesen, schreiben, verwalten und löschen
* Ihre Kontakte erfassen, verwalten und löschen
* Termine anlegen, verwalten und löschen sowie Teilnehmer (zu Terminen) einladen
* Suchfunktion: Indexierung des Inhaltes einer E-Mail für die Suchfunktion
* Auto-Vervollständigen: Vervollständigung während der Eingabe einer E-Mailadresse
* Erkennen wichtiger E-Mail-Kontakte: E-Mail-Adressen erkennen und als "wichtigen Kontakte" einstufen
* Ihre Kundenstammdaten verwalten/ändern
* Ihre Anmeldedaten verwalten/ändern
* Sie über die von Ihnen hinterlegte Mobilfunknummer oder alternative Kontaktmailadresse zu informieren, falls aufgrund längerer Inaktivität, Ihr Postfach oder dessen Inhalte zur Löschung vorgesehen sind oder Bedrohungen entdeckt werden

Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten

* Bestandsdaten:  Informationen z. B. Namen, Anschrift oder E-Mail Adresse, die Sie uns bei Ihrer Registrierung mitgeteilt haben.
* Inhaltsdaten:  Das sind die Inhalte, die Sie als Nutzer aktiv erstellen oder verwenden. Dazu gehören z. B:
* Ihre E-Mails, Kalendereinträge, Adressbuchkontakte oder
* Daten, die Sie im Online-Speicher ablegen sowie
* Daten, die Sie z. B. in Apps hochladen

Diese Informationen speichern wir ab, damit Sie Ihnen in Ihren unterschiedlichen Nutzungskanälen zur Nutzung zur Verfügung stehen. Die E-Mail-Inhalte sind rechtlich vor Fremdzugriff geschützt und unterliegen beispielsweise während des Kommunikationsvorgangs dem Fernmeldegeheimnis.  

* Nutzungsdaten: Unter Nutzungsdaten versteht man alle Informationen, die bei der Verwendung eines Dienstes entstehen und auf den Umfang der Nutzung des jeweiligen Produktes. Sofern diese Daten nicht zu Abrechnungszwecken erforderlich sind, werden sie entsprechend der gesetzlichen Regelung nach Ende der Nutzung wieder gelöscht. Bei gesonderten Leistungen, wie z.B. Push-Benachrichtigungen, fragen wir Sie beim Einrichten der App um Erlaubnis, Sie über neue eingehende E-Mails informieren zu können.
* Verkehrsdaten: Dies sind Informationen, die bei der Nutzung des E-Mail-Dienstes anfallen, z. B. Absender-IP, Eingangsdatum, Eingangsuhrzeit, Absender, Datum und Uhrzeit des Zugriffes bzw. der Zustellung oder die IP-Adresse des Gerätes, mit dem Sie auf Ihr Postfach zugegriffen haben.

Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden direkt erhoben.   

Dauer der Speicherung

* Bestandsdaten: Nach der Kündigung bzw. der Löschung des Accounts erfolgt eine sofortige Löschung aller Bestandsdaten, soweit dies keiner gesetzlich längeren Aufbewahrungsfrist entgegensteht
* Inhaltsdaten:  Die erhobenen Daten werden  nach dem Löschen des Accounts, Deaktivierung des Dienstes oder nach dem Löschen der jeweiligen E-Mail gelöscht. Bei Inaktivität werden alle Daten des Accounts und somit auch die hier erhobenen Daten 360 Tage nach der letzten Aktivität gelöscht
* Nutzungsdaten: Werden nach Ende der Nutzung gelöscht
* Verkehrsdaten: Werden nach sieben Tagen gelöscht; ausschließlich in seltenen, begründeten Einzelfällen nach maximal 14 Tagen.

Bitte beachten Sie jedoch, dass Sie beim Download der Apps zusätzlich die AGB der jeweiligen App Stores akzeptieren, aus denen sich weitere Vorgaben für die Speicherpflicht ergeben können. Weitere Informationen über Ihre Rechte finden Sie unter Punkt 1.3. 

**2.1.2 Bei dem Mediacenter**

* Art. 6.(1).b DSGVO: Die Datenverarbeitung ist für die Erbringung der Dienstleistung erforderlich
* Art. 6.(1).f DSGVO: Für die Verarbeitung von Informationen auf Basis eines berechtigten Interesses der Verantwortlichen. Entweder z.B. um unsere Systeme vor schädlichen Dateien zu schützen. Dies sofern nicht Ihre Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten überwiegen.

Zweck der Verarbeitung:

* Dateien erstellen, speichern, verwalten, löschen
* Dateien mit Dritten teilen
* Dateien mit Online-Office-Produkten bearbeiten
* Von unterwegs auf Ihre Daten über unsere Apps zugreifen

Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten:

* Inhaltsdaten
* Nutzungsdaten

Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden direkt erhoben.  

Dauer der Speicherung

* Inhaltsdaten: Die erhobenen Daten werden spätestens 24 Stunden nach dem Löschen der jeweiligen Datei oder des Accounts vollständig entfernt. Bei Inaktivität werden alle Daten des Accounts und somit auch die hier erhobenen Daten 360 Tage nach der letzten Aktivität gelöscht
* Nutzungsdaten: werden nach 30 Tagen gelöscht

Bitte beachten Sie jedoch, dass Sie beim Download der Apps zusätzlich die AGB der jeweiligen App Stores akzeptieren, aus denen sich weitere Vorgaben für die Speicherpflicht ergeben können. Weitere Informationen über Ihre Rechte finden Sie unter Punkt 1.3.

**2.1.3 Bei dem "Intelligenten Postfach"**  
Rechtsgrundlage:

Art. 6.(1).b DSGVO:  Die Datenverarbeitung ist für die Erbringung der Dienstleistung erforderlich.

Zweck der Verarbeitung: Bessere und übersichtlichere Darstellungen innerhalb des Postfachs anbieten zu können durch u.a. die folgenden Funktionen:

* Gruppierung: Zusammenfassung von E-Mails zwecks Gruppierung und Verlaufsdarstellung
* Kategorisierung von E-Mails: E-Mail mit dem Label einer Kategorie markieren
* Extrahierung: Daten extrahieren (z. B. eine Paket- oder Bestellnummer) aus Ihren E-Mails um eine bessere und übersichtlichere Darstellung anbieten zu können

Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten  

* Bestandsdaten
* Inhaltsdaten
* Verkehrsdaten

Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden direkt erhoben.

Dauer der Speicherung

* Bestandsdaten: Nach der Kündigung bzw. der Löschung des Accounts erfolgt eine sofortige Löschung aller Bestandsdaten, soweit dies keiner gesetzlich längeren Aufbewahrungsfrist entgegensteht
* Inhaltsdaten: Die erhobenen Daten werden  nach dem Löschen des Accounts, Deaktivierung des Dienstes oder nach dem Löschen der jeweiligen E-Mail gelöscht. Bei Inaktivität werden alle Daten des Accounts und somit auch die hier erhobenen Daten 360 Tage nach der letzten Aktivität gelöscht
* Verkehrsdaten: wie Inhaltsdaten

Über „Einstellungen“ -> „Intelligentes Postfach“ können Sie die Konfiguration Ihres "Intelligenten Postfachs" bestimmen.

**2.2 Erweitere Funktionen - Rechtsgrundlagen, Zwecke der Verarbeitung, Kategorien und Herkunft verwendeter Daten und Dauer der Speicherung**

**2.2.1 Bei dem Dienst "Track & Trace" (Paketverfolgung) "Track & Trace"**

Rechtsgrundlage:  
Einwilligung nach Art. 6.(1) a DSGVO

Zweck der Einwilligung:

Darstellung der Status- und Verlaufsanzeige von Paketen. Dafür werden die Sendungsnummern von DHL-, DPD- und GLS-Paketen ausgelesen und dort über eine Schnittstelle der jeweilige Sendungsstatus abgefragt. Kategorien, Herkunft personenbezogener Daten und Übermittlung an Dritte

* Bestandsdaten
* Inhaltsdaten
* Verkehrsdaten

Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden direkt erhoben. Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden an folgende Dritte übermittelt:

* DHL, Sträßchensweg 10, 53113 Bonn
* DPD, Wailandtstraße 1, 63741 Aschaffenburg
* GLS (General Logistics Systems Germany GmbH & Co. OHG), GLS-Germany-Straße 1-7 36286 Neuenstein

Dauer der Speicherung

* Bestandsdaten: Nach der Kündigung bzw. der Löschung des Accounts erfolgt eine sofortige Löschung aller Bestandsdaten, soweit dies keiner gesetzlich längeren Aufbewahrungsfrist entgegensteht
* Inhaltsdaten:  Die erhobenen Daten werden nach dem Löschen des Accounts, Deaktivierung des Dienstes oder nach dem Löschen der jeweiligen E-Mail gelöscht. Bei Inaktivität werden alle Daten des Accounts und somit auch die hier erhobenen Daten 360 Tage nach der letzten Aktivität gelöscht
* Verkehrsdaten: wie Inhaltsdaten

Über „Einstellungen“ -> „Intelligentes Postfach“ können Sie die Konfiguration Ihres "Intelligenten Postfachs" bestimmen. Weitere Informationen über Ihre Rechte finden Sie unter Punkt 1.3.

**2.2.2 Bei der Auswahl "Personalisierte Werbung und Inhalte"**  
Rechtsgrundlage:

* Einwilligung nach Art. 6.(1) a DSGVO
* Um alle notwendigen Vorgänge durchführen zu können, benötigen wir auch einige der von Ihnen [hier](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) erteilten Einwilligungen. Weitere Informationen zu den Einstellungen, die Ihre Privatsphäre betreffen, finden Sie unter Punkt 8.

Zweck der Einwilligung: Angebote und Inhalte zu sehen, die besser auf Ihre Interessen zugeschnitten sind. Dies geschieht durch die folgenden Prozesse: Um den Dienst anbieten zu können, müssen wir ein entsprechendes Interessenprofil erstellen, auf dessen Basis Sie interessengenauer angesprochen werden können. Dieses Profil wird durch Ableitung und Extraktion des Inhalts Ihrer E-Mails erstellt. Um eine bessere Genauigkeit zu gewährleisten, werden die gesammelten Informationen mit anderen Datenbanken und, falls erforderlich, mit hochgerechneten Daten und Modellen verknüpft.

Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten

* Bestandsdaten
* Inhaltsdaten
* Nutzungsdaten 
* Verkehrsdaten

Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden direkt erhoben.  

Dauer der Speicherung

* Bestandsdaten: Nach der Kündigung bzw. der Löschung des Accounts erfolgt eine sofortige Löschung aller Bestandsdaten, soweit dieser keine gesetzlich längeren Aufbewahrungsfristen entgegenstehen.
* Inhaltsdaten: Nach der Kündigung bzw. der Löschung des Accounts oder nach Widerruf der Einwilligung werden die durch Inhaltsdaten gewonnenen Informationen gelöscht
* Nutzungsdaten: Werden nach Ende der Nutzung gelöscht. Die durch Nutzungsdaten gewonnenen Informationen, die für die verschiedenen Profilierungsmodelle verwendet werden, werden nach Kündigung bzw. nach Löschung des Accounts oder nach Widerruf der Einwilligung gelöscht
* Verkehrsdaten: Die durch Verkehrsdaten gewonnenen Informationen, die für die verschiedenen Profilierungsmodelle verwendet werden, werden nach Kündigung bzw. nach Löschung des Accounts oder nach Widerruf der Einwilligung gelöscht

Über „Einstellungen“ -> „Intelligentes Postfach“ können Sie die Konfiguration Ihres "Intelligenten Postfachs" bestimmen. Über den folgenden Link können Sie Ihre Datenschutz-Einstellungen verwalten und weitere Informationen über [Datenschutz & Werbung](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) bei WEB.DE lesen.

**2.2.3. Bei der Auswahl "Manuelle Qualitätsoptimierung"**

Rechtsgrundlage:

* Einwilligung nach Art. 6.(1) a DSGVO

Zweck der Einwilligung:

Damit unsere Systeme in der Lage sind, automatisch verarbeitete E-Mails und Daten richtig zu erkennen, müssen die sie unterstützenden automatischen Systeme trainiert werden. Um das "Intelligente Postfach" und die anderen damit verbundenen Dienste anbieten und erweitern zu können, werden die E-Mails daher in Einzelfällen   manuell von einem Mitarbeiter analysiert. Dabei geht es um die Sicherstellung der korrekten automatisierten Datenverarbeitung. Die Bearbeitung erfolgt nur durch eine begrenzte Anzahl von Mitarbeitern, die auch entsprechend im Datenschutz geschult sind. Alle anderen Anforderungen, die einen angemessenen Schutz der verarbeiteten Daten sicherstellen, sind jederzeit gewährleistet. Die Analyse dient letztlich der Bestätigung des richtigen Funktionierens des Dienstes und der Entwicklung neuer Datenverarbeitungen für eingewilligten Zwecke.  

Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten

* Bestandsdaten
* Inhaltsdaten
* Verkehrsdaten

Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden direkt erhoben.  

Dauer der Speicherung

* Bestandsdaten: Nach der Kündigung bzw. der Löschung des Accounts erfolgt eine sofortige Löschung aller Bestandsdaten, soweit dies keiner gesetzlich längeren Aufbewahrungsfrist entgegensteht
* Inhaltsdaten: Die erhobenen Daten werden spätestens innerhalb von 24 Stunden nach dem Löschen des Accounts, Deaktivierung des Dienstes oder nach dem Löschen der jeweiligen E-Mail gelöscht. Bei Inaktivität werden alle Daten des Accounts und somit auch die hier erhobenen Daten 360 Tage nach der letzten Aktivität gelöscht
* Verkehrsdaten: wie Inhaltsdaten

**2.3 Widerrufsmöglichkeiten für die Produkte bei WEB.DE FreeMail** 

Generell gilt: Bestandsdaten und Inhaltsdaten werden von uns erhoben, um das Vertragsverhältnis mit Ihnen erfüllen zu können. Um deren Verarbeitung zu unterbinden, müssten Sie Ihren bestehenden WEB.DE FreeMail Vertrag kündigen oder widerrufen und die Nutzung Ihrer Produkte bei WEB.DE FreeMail einstellen.    

Über „Einstellungen“ -> „Intelligentes Postfach“ können Sie die Konfiguration Ihres "Intelligentes Postfachs“ verwalten und widerrufen.  
  
Die Speicherung und sonstige Verarbeitung von Verkehrsdaten unterliegt strengen gesetzlichen Anforderungen. Bei zur Diensterbringung erforderlichen Verkehrsdaten ist kein Widerspruch möglich.  
  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung interessenbasierter Werbung und zu den Einstellungen unserer Newsletter erhalten Sie im Bereich „Mein Account“ -> „Datenschutz & Privatsphäre“.  
Die Konfigurationsmöglichkeiten für die Nutzung des Intelligenten Postfachs finden Sie in den E-Maileinstellungen in Ihrem Postfach. Dort können Sie Ihre erteilten Einwilligungen jederzeit widerrufen. Den Teildienst des "Intelligenten Postfachs", für den Sie Ihre Einwilligung zur Datenverarbeitung widerrufen, können Sie dann nicht mehr benutzen.   
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir automatische und standardisierte Analyseverfahren ein. Informationen zum Widerruf der Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken könne Sie [hier einsehen und anpassen.](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten)

**3 Datenschutz beim WEB.DE Online-Portal**
-------------------------------------------

**3.1 WEB.DE Online-Portal**  
**3.1.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Um Ihnen die Inhalte und Funktionen in diesem Umfang bereitstellen zu können, arbeiten wir gezielt an der Übersichtlichkeit unserer Seite. Unser Ziel ist es, dass sich unsere Besucher in der Angebotsvielfalt zurechtfinden. Aus diesem Grund verarbeiten wir unter Einhaltung der gesetzlichen Richtlinien pseudonymisierte Nutzungsdaten, an denen wir später erkennen, ob sich unsere Nutzer auf unserem Online-Portal gut orientieren konnten bzw. was es zu verbessern gibt. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO und/oder Art. 6 Abs. 1 a DSGVO.

**3.1.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Wir verarbeiten auf dem WEB.DE Online Portal pseudonymisierte Nutzungsdaten. Ihre Nutzungsinformationen werden von Ihnen bzw. von Ihrem Endgerät, das Sie nutzen, beim Besuch der Webseite an WEB.DE übertragen. Beim Besuch des WEB.DE Online-Portals werden mit Ihrer Einwilligung personenbezogene Daten (und/oder Cookies) erhoben und gespeichert. Dies betrifft beispielsweise die Abrufe von bestimmten Elementen auf der Webseite oder das Datum bzw. die Uhrzeit Ihres Besuchs.

**3.1.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#services) (Kapitel 5)  beschrieben.

Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung **interessenbasierter Werbung** und zu den **Einstellungen unserer Newsletter** erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).

**3.1.4. Dauer der Speicherung**  
Ihre Nutzungsdaten werden pseudonymisiert gespeichert und nach spätestens einem Jahr gelöscht.

**3.2. WEB.DE Magazine**  
**3.2.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Mit WEB.DE immer genau so informiert sein, wie Sie es möchten! Bei unseren Magazinen passiert im Hintergrund eine Menge, um Ihnen das Lesen der Artikel so angenehm und individuell wie möglich zu machen. In unserem redaktionellen Umfeld bekommen Sie interessensbasierte Nachrichten ausgespielt. Was Sie möglicherweise interessieren könnte und was relevant für Sie ist, ermitteln wir unter anderem auf pseudonymisierter Basis aus Ihrem Nutzungsverhalten. Diese Informationen kann man natürlich nicht auf Sie als Person zurückführen. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO und/oder Art. 6 Abs. 1 a DSGVO.  
  
Mit Ihrer **Einwilligung** verwenden wir Ihre Daten, z.B. auch Ihren Standort, außerdem:

* um Ihnen immer direkt das Wetter Ihrer Region anzuzeigen
* um Ihnen Nachrichten aus Ihrer Region auszuspielen
* um die Nutzbarkeit unserer Seite zu verbessern

**3.2.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Sie fragen sich, wie und wodurch Sie uns Ihre Daten mitgeteilt haben?  
Um Artikel kommentieren zu können, ist eine E-Mail-Adresse bei WEB.DE notwendig, mit der Sie sich zum Kommentieren einloggen. Insofern verarbeiten wir **Bestandsdaten,** wenn Sie einen Artikel kommentieren.  
  
Wir verarbeiten bei den Magazinen, wie schon erwähnt, zur Optimierung des Angebotes mit pseudonymisierten **Nutzungsdaten.** Ihre Nutzungsinformationen werden von Ihnen bzw. von Ihrem Endgerät, das Sie nutzen, beim Lesen eines Magazins übertragen. Denn beim Lesen eines Magazins werden automatisch personenbezogene Daten (Cookies/ Nutzungsdaten) erhoben und gespeichert. Dies betrifft beispielsweise die Abrufe von bestimmten Elementen des Magazins oder das Datum bzw. die Uhrzeit Ihres Besuchs. Diese Daten ermöglichen uns, da sie pseudonymisiert sind, keinen Rückschluss auf Ihre Person. Die Daten werden auch nicht mit bei uns vorhandenen personenbezogenen Daten zusammengeführt.  

**3.2.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Beim Besuch unserer Webseite entscheiden Sie natürlich selbst, was Sie preisgeben möchten.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung interessenbasierter redaktioneller Inhalte erhalten Sie [hier](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten). Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#services) beschrieben.

**3.2.4. Dauer der Speicherung**  
Hier finden Sie alle Informationen zur Speicherdauer auf einen Blick:

* Ihre **Kommentare unter den Artikeln** unterliegen keiner Speicherfrist und werden in der Regel nicht gelöscht. Die Bestandsdaten, die wir beim Kommentieren im Zusammenhang mit Ihrer WEB.DE E-Mail-Adresse erheben, gehören zu Ihrem FreeMail-Account.
* Für mehr Informationen zur Speicherdauer klicken Sie bitte auf "Datenschutz bei WEB.DE FreeMail" – dort finden Sie alles Wichtige rund um den [Datenschutz bei WEB.DE FreeMail](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20freemail), auch die Speicherfristen.
* Alle Daten, die wir im Zusammenhang mit einer pseudonymisierten Personalisierung erheben, speichern wir 1 Jahr lang. Mehr zu diesem Thema finden Sie unter [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).
* **Nutzungsdaten** werden entsprechend der gesetzlichen Regelung nach Ende der Nutzung wieder gelöscht.

**3.3 WEB.DE Suche  
3.3.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Wir möchten das Angebot unserer Suchfunktion ständig verbessern. Aus diesem Grund verarbeiten wir pseudonymisierte Nutzungsdaten, an denen wir später erkennen, ob sich unsere Nutzer auf unserem Online-Portal gut orientieren konnten bzw. was es zu verbessern gibt. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO und/oder Art. 6 Abs. 1 a DSGVO.

**3.3.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Unsere Suche erfasst automatisch Nutzungsdaten, wie z.B. Suchanfragen, IP-Adressen und anonyme Daten des Webbrowsers.

**3.3.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Wir präsentieren Ihnen nur das, was Sie auch sehen möchten! Als solche gekennzeichnete Werbeanzeigen enthalten Webseiten, die gegen Bezahlung in den Suchergebnissen platziert werden. Die angezeigten Sponsoren-Links beziehen sich in den meisten Fällen auf den von Ihnen eingegebenen Suchbegriff.  
  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung interessenbasierter Werbung erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).  
  
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz-neu#services) beschrieben.

**3.3.4. Dauer der Speicherung**  
Wir speichern die pseudonymisierten Nutzungsdaten im Zusammenhang mit der WEB.DE Suche in der Regel 7 Tage, maximal 21 Tage.

**3.3.5. Übermittlung an Dritte**  
Mit Ihrer Einwilligung bietet GMX die Internetsuche in Partnerschaft mit **Google, Youtube API Services** und **Yahoo EMEA Limited (Yahoo Search)** an.

Im Rahmen dieser Partnerschaft und um Ihnen den Service zur Verfügung stellen zu können werden folgenden Informationen an die Partner weitergegeben:

* Suchanfragen
* IP-Adresse
* Anonyme Daten Ihres Webbrowsers
* Klicks auf Suchergebnisse

Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden direkt erhoben.  
Google, Youtube API Services und Yahoo EMEA Limited (Yahoo Search) verwenden diese Daten zu folgenden Zwecken:

* Verbesserung der Suchprodukte,
* Forschung und Analyse
* Besseren Anpassung von Suchergebnissen und Anzeigen
* Erkennung und Abwehr betrügerischer Aktivitäten in Bezug auf Werbeanzeigen.

Die GMX Suche verarbeitet schließlich die von Google, Youtube API Services und Yahoo EMEA Limited (Yahoo Search) gelieferten Suchergebnisse, um die Suche an die Vorstellung und Erwartungen der Nutzer anzupassen und entsprechend zu optimieren. Neben Suchdiensten von o.g. Partnern werden **Partnerprogramme** angeboten, die Produkte der Unternehmen enthalten und in Suchergebnisseiten platziert werden:

* Amazon
* shopping24  

Die angezeigten Affiliate-Links beziehen sich in den meisten Fällen auf den von Ihnen eingegebenen Suchbegriff.

Die GMX Suche beinhaltet auch einen Übersetzer, der in Partnerschaft mit DeepL bereitgestellt wird. An unseren Partner DeepL wird ausschließlich die von Ihnen eingegebene Übersetzungsanfrage übermittelt.

Weitere Informationen zur Erhebung und Verwendung von Daten durch die Partner erhalten Sie unter den verlinkten Datenschutzhinweisen der Partner. Bitte berücksichtigen Sie, dass Ihre IP-Adresse – je nach Partnerunternehmen – daher jedoch eventuell auch außerhalb Europas verarbeitet wird.

* Youtube API Services

 Über den folgenden [Link](https://gmx.net/datenschutz/#datenschutz-verwalten) können Sie die Konfiguration Ihrer Einwilligung bestimmen.   Weitere Informationen über Ihre Rechte finden Sie [hier](https://agb-server.gmx.net/datenschutz#Betroffene).

**3.4. Datenschutz bei Inhalten von Dritten auf unserer Homepage**  
Transparenz zur Datenübergabe bei eingebundenen Inhalten  
  
Es gibt immer einen guten Grund, zu teilen! Und deswegen arbeiten wir ab und zu mit Inhalten von Partnerfirmen. Bei uns haben Sie z.B. die Möglichkeit, Artikel, die Ihnen besonders gefallen, auf Facebook und X zu posten. Außerdem können Sie Inhalte über WhatsApp an Ihre Freunde schicken.  
  
Und wir machen es genauso wie Sie: Wenn wir bestimmte Social-Media-Aktivitäten von Politikern oder Prominenten besonders erwähnenswert finden, teilen wir das ebenfalls. Wir binden den entsprechenden Post oder auch das gepostete Video in den Artikel ein. Dabei kann es sich um Inhalte von Facebook, X, TikTok oder Instagram handeln.  
  
In all diesen Fällen wird bei einer Nutzung Ihre **IP-Adresse** erfasst. Warum? Ganz einfach: **Um Ihnen diese Services zu ermöglichen.**  
  
**Datenverarbeitung bei Einbindung von externen Inhalten**  
  
In dem Moment, in dem Sie einen bei WEB.DE eingebetteten Inhalt aufrufen, bauen Sie eine unmittelbare Verbindung zu dem entsprechenden Anbieter auf, z. B. zu Facebook, X, TikTok oder YouTube. **Ihre IP-Adresse** wird dabei sofort an den Anbieter übergeben und **bei uns nicht gespeichert**. Bitte berücksichtigen Sie, dass Ihre IP-Adresse - je nach Partnerunternehmen - daher jedoch eventuell auch außerhalb Europas verarbeitet wird. Allerdings zeigen wir Ihnen diese Inhalte nicht ungefragt. Wenn Sie zum ersten Mal bei uns in Artikeln zum Beispiel ein TikTok Video sehen, fragen wir Sie, ob Sie diesen überhaupt angezeigt bekommen wollen. Ihre Einwilligung dazu können Sie natürlich jederzeit an gleicher Stelle oder [hier](https://web.de/magazine/in-eigener-sache/externe-inhalte/) widerrufen.  
Für Leseraufrufe, Umfragen in Artikeln oder um Sie generell um Ihre Meinung zu fragen, arbeiten wir mit Lamapoll und Opinary zusammen. Natürlich werden Sie auch hier immer um Ihre Einwilligung gebeten, falls es zur Verarbeitung personenbezogener Daten kommt.

Für weitere Informationen empfehlen wir Ihnen, die Datenschutzhinweise der folgenden **sozialen Netzwerke** zu lesen:

Die Datenschutzhinweise **unserer Umfragetools** finden Sie hier:

Die Datenschutzhinweise unserer **externen Videopartner** finden Sie hier:

**Social Media Buttons**  
Die Verknüpfungen zu Social Media Plattformen sind so eingebunden, dass nicht direkt Daten an den Social Media Betreiber übertragen werden. Die Einbindung auf unseren Webseiten erfolgt über direkte Verlinkungen. Eine Datenübertragung findet erst statt, sofern Sie den Link angeklickt haben.

**3.5. Verwertungsgesellschaft WORT  
3.5.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Die Verwertungsgesellschaft WORT („VG Wort“) ist ein rechtsfähiger Verein, der treuhänderisch urheberrechtliche Nutzungsrechte und Vergütungsansprüche von Autorinnen und Autoren und Verlagen in Deutschland verwaltet. Für die Ausschüttung von Tantiemen für Onlinetexte nutzen wir auf unseren Online-Portalen Zählpixel der VG Wort, Goethestraße 49, 80336 München. Die VG Wort kann auf diese Weise feststellen, ob Texte auf unseren Online-Portalen alle Kriterien erfüllen, damit eine Ausschüttung erfolgen kann. Dabei stellt das Verfahren sicher, dass keine personenbezogenen Daten übermittelt werden. Die Rechtsgrundlage für diese Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 Lit. a DSGVO. Sie können Ihre Einwilligung jederzeit über den folgenden [Link](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) erteilen oder widerrufen.

**3.5.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten  
Cookies und Meldungen zu Zugriffszahlen**  
Wir setzen "Session-Cookies" der VG Wort zur Messung von Zugriffen auf Texten ein, um die Kopierwahrscheinlichkeit zu erfassen. Session-Cookies sind kleine Informationseinheiten, die ein Anbieter im Arbeitsspeicher des Computers des Besuchers speichert. In einem Session-Cookie wird eine zufällig erzeugte eindeutige Identifikationsnummer abgelegt, eine sogenannte Session-ID. Außerdem enthält ein Cookie die Angabe über seine Herkunft und die Speicherfrist. Session-Cookies können keine anderen Daten speichern. Diese Messungen werden von der Kantar Germany GmbH nach dem Skalierbaren Zentralen Messverfahren (SZM) durchgeführt. Sie helfen dabei, die Kopierwahrscheinlichkeit einzelner Texte zur Vergütung von gesetzlichen Ansprüchen von Autoren und Verlagen zu ermitteln. Viele unserer Seiten sind mit JavaScript-Aufrufen versehen, über die wir die Zugriffe an die Verwertungsgesellschaft Wort (VG Wort) melden. Wir ermöglichen damit, dass unsere Autoren an den Ausschüttungen der VG Wort partizipieren, die die gesetzliche Vergütung für die Nutzungen urheberrechtlich geschützter Werke sicherstellen. Eine Nutzung unserer Angebote ist auch ohne Cookies möglich.

**Datenschutzerklärung zur Nutzung des Skalierbaren Zentralen Messverfahrens**  
Unsere Website und unser mobiles Webangebot nutzen das „Skalierbare Zentrale Messverfahren“ (SZM) der Kantar Germany GmbH für die Ermittlung statistischer Kennwerte zur Ermittlung der Kopierwahrscheinlichkeit von Texten. Dabei werden anonyme Messwerte erhoben. Die Zugriffszahlenmessung verwendet zur Wiedererkennung von Computersystemen alternativ ein Session-Cookie oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch übertragenen Informationen Ihres Browsers erstellt wird. IP-Adressen werden nur in anonymisierter Form verarbeitet. Einziges Ziel des Verfahrens ist es, die Kopierwahrscheinlichkeit einzelner Texte zu ermitteln.

**3.5.3. Dauer der Speicherung**  
Ihre Nutzungsdaten werden nach spätestens einem Jahr gelöscht.

**4 Datenschutz in den WEB.DE Produkten**
-----------------------------------------

**4.1. WEB.DE All-Net Flat**  
**4.1.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
**Ihre Angaben für Ihren Vertrag:** Bei unseren [WEB.DE All-Net Handytarifen](https://web.de/allnet/) und den [DSL-Tarifen](https://dsl.web.de/), die Sie über uns bestellen können, sind wir als "Botschafter" für die Produkte unserer Konzernschwester, der 1&1 Telecom GmbH, unterwegs. Die Daten, die Sie uns bei der Bestellung angeben und die wir an die 1&1 Telecom GMBH weiterübermitteln, sind erforderlich für die **Vertragserfüllung**. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

**4.1.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Im Zusammenhang mit der Bestellung unserer Mobilfunktarife erheben und verarbeiten wir die von Ihnen selbst mitgeteilten **Bestandsdaten**. Um Ihnen einen Handy-Tarif zur Verfügung zu stellen, nutzen wir die Daten, die Sie uns per **Formular** bei der Bestellung eingeben.  
  
Sie sind bereits WEB.DE Nutzer? Dann geht es sogar noch einfacher: Sie können sich während des Bestellvorgangs direkt einloggen und wir **übernehmen die Angaben aus Ihrem E-Mail-Account** – nur, wenn Sie dies möchten natürlich!  
  
Hinweis: Die Bestellung der **DSL-Produkte** – und somit auch die Datenerfassung – läuft direkt über die 1&1 Telecom GmbH.

**4.1.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Grundsätzlich werden Ihre personenbezogenen Daten von uns (bzw. von 1&1) benötigt, um das Vertragsverhältnis mit Ihnen zu erfüllen. Die Verarbeitung Ihrer Daten ist daher an Ihren Vertrag und dessen Laufzeit gebunden – die jeweiligen Kündigungsfristen entnehmen Sie Ihren Vertragsdetails.  
  
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu **Analysezwecken** unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services) beschrieben.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung **interessenbasierter Werbung** erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung.](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de)  
  
Bei Handytarifen der All-Net Flat welche über WEB.DE bestellt werden können kommt es auch zum Einsatz von Tracking und Nutzung Rahmen des Affiliate-Marketing. Wir nehmen an dem Partnersystem des Anbieters AWIN AG, Eichhornstraße 3, 10785 Berlin GmbH und TARIFFUXX GmbH, Benzstraße 11 82178 Puchheim, Deutschland teil. In diesem Rahmen können personenbezogene Nutzungsdaten der Besucher dieses Onlineangebotes pseudonym verarbeitet werden. Hierbei werden branchenübliche Trackingmaßnahmen eingesetzt, soweit diese für den Betrieb des Affiliatesystems und/oder Angebotssystems von TARIFFUXX erforderlich sind. Nachfolgend klären wir die Nutzer über die technischen Hintergründe auf.  
Die Anbieter arbeiten mit Unternehmen zusammen, deren Leistungen mittels des Partnerprogramms auf anderen Webseiten beworben und verlinkt werden (sog. Affiliate-Links). Die Betreiber der jeweiligen Webseiten erhalten eine Provision, wenn Besucher dieses Onlineangebotes den Affiliate-Links folgen und anschließend die Angebote wahrnehmen. Für das Angebotssystem ist es erforderlich, dass beteiligte Anbieter der mit den Affiliatemaßnahmen vermittelten Leistungen/Produkte nachverfolgen können, ob Besucher dieses Onlineangebotes, die sich für Affiliate-Links und/oder die bei TARIFFUXX verfügbaren Angebote interessieren, die Angebote anschließend auf die Veranlassung der Affiliate-Links oder unseres Onlineangebotes, wahrnehmen. Hierzu werden die Affiliate-Links und Angebote um bestimmte Werte ergänzt, die ein Bestandteil des Links oder anderweitig, z.B. in einem Cookie, also einer kleinen Datei, die auf dem Rechner der Besucher dieses Onlineangebotes gespeichert wird, gesichert werden können.  
Zu den Werten gehören insbesondere die Ausgangswebseite (Referrer), Zeitpunkt, eine Online-Kennung der Betreiber der Webseite, auf der sich der Affiliate-Link befand, eine Online-Kennung des jeweiligen Angebotes, eine Online-Kennung des Besuchers dieses Onlineangebotes, als auch Tracking-spezifische Werte wie:

* Werbemittel-ID
* Partner-ID
* Sub-Partner-ID
* Kategorisierungen (Sub-ID)

Bei der verwendeten Online-Kennung der Besucher dieses Onlineangebotes, handelt es sich um einen pseudonymen Wert. D.h. die Online-Kennung enthält selbst keine personenbezogenen Daten wie Name oder E-Mailadresse. Sie hilft nur zu bestimmen ob derselbe Besucher dieses Onlineangebotes, der auf einen Affiliate-Link geklickt oder sich über das Angebotssystem für ein Angebot interessiert hat, das Angebot wahrgenommen, d.h. z.B. einen Vertrag mit dem Anbieter abgeschlossen hat. Die Online-Kennung ist jedoch insoweit personenbezogen, als dem Partnerunternehmen und TARIFFUXX die Online-Kennung zusammen mit anderen Daten der Besucher dieses Onlineangebotes vorliegen. Nur so können der Anbieter oder TARIFFUXX uns mitteilen, ob derjenige Besucher dieses Onlineangebotes das Angebot wahrgenommen hat und wir eine Provision o.ä. erhalten können. Die Verarbeitung basiert auf einer vertraglichen Beziehung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO.

**4.1.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Wir geben Ihre Daten grundsätzlich nicht an Dritte weiter.  
Bei den DSL & Handytarifen, die über WEB.DE bestellt werden können, geben wir Ihre Daten zur Vertragserfüllung weiter an die 1&1 Telecom GmbH. Mehr zum datenschutzkonformen Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten bei der 1&1 Telecom GmbH finden Sie [hier](https://www.1und1.de/DatenschutzTelecomGmbH).

**4.2. WEB.DE Energie  
4.2.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Ihre Angaben für Ihren Vertrag: Für die Bereitstellung und Abrechnung der Energieprodukte, sind wir als "Botschafter" für die Produkte unserer Konzernschwester, der 1&1 Energy GmbH, unterwegs. Die Daten, die Sie uns bei der Bestellung angeben und die wir an die 1&1 Energy GmbH weiterübermitteln, sind erforderlich für die Vertragserfüllung. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO. Zum Beispiel benötigt die 1&1 Energy GmbH beim Angebots-Check vor der Bestellung Ihre Adressdaten bzw. Ihre Postleitzahl, um Ihnen die Verfügbarkeit und das passende Angebot zu Ihrem Wohnort unterbreiten können. Und natürlich, um Ihnen nach der Bestellung Ihre Prämie zuzusenden!  
  
Dies richtet sich nach den [AGB](https://img.ui-portal.de/energie/files/agb.pdf) und den [Datenschutzhinweisen](https://www.energie.web.de/static/energy-privacy-view/) der 1&1 Energy GmbH.  
  
Bitte haben Sie Verständnis, dass außerdem zur Entscheidung für einen Abschluss des Vertrages eine Bonitätsprüfung durchgeführt wird. Rechtsgrundlage ist insoweit Art. 6 Abs. 1 b und f DSGVO.  

**4.2.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Zum Beispiel benötigen wir beim Angebots-Check vor der Bestellung Ihre Adressdaten bzw. Ihre Postleitzahl, um Ihnen die Verfügbarkeit und das passende Angebot zu Ihrem Wohnort unterbreiten können. Und natürlich, um Ihnen nach der Bestellung Ihre Prämie zuzusenden!  
  
Wir verarbeiten daher Ihre **Bestands- und Vertragsdaten:**

* z. B. Ihren Namen und Ihre Adresse – haben Sie uns beim Vertragsabschluss mitgeteilt.
* Ihre Korrespondenz, die wir mit Ihnen führen – wenn wir im Rahmen des Vertragsverhältnisses in Kontakt mit Ihnen stehen oder beispielsweise, wenn wir Ihre Bestellung telefonisch aufgenommen haben, hinterlegen wir dies in unserem Kundensystem.
* Inhalte, wie zum Beispiel den Name Ihres aktuellen Energielieferanten – teilen Sie uns im Rahmen der Bestellung mit.

**4.2.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
**Bestandsdaten** werden von uns verarbeitet, um das Vertragsverhältnis mit Ihnen zu erfüllen. Um der Verarbeitung zu widersprechen, müssten Sie den WEB.DE Energie-Vertrag kündigen und die Nutzung dementsprechend einstellen. Die Kündigungsfristen entnehmen Sie bitte Ihren Vertragsunterlagen.  
  
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte **Analyseverfahren** ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services) beschrieben.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung **interessenbasierter Werbung** erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).

**4.2.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Sie können sicher sein, dass diese Daten in Deutschland bleiben.

**4.3. Weitere Kommunikation von WEB.DE  
4.3.1. Zweck der Verarbeitung**  
**Premium-Services, um online präsent zu sein**  
Unsere Top-Angebote für jeden, der viel und gerne online kommuniziert!  
  
Bei [WEB.DE Homepage & Mail](https://produkte.web.de/homepage-mail/) stehen Ihnen unterschiedliche Produkte zur Verfügung. Sie können sich eine Domain-Adresse sichern, E-Mail-Adressen anlegen oder mit dem Homepage-Baukasten im Handumdrehen Ihre eigene Homepage erstellen – ganz ohne Programmierkenntnisse.  
  
Sie benötigen keine Webseite, aber trotzdem unbegrenzten Speicherplatz und Premium-Funktionen für Ihre E-Mails? Dann ist wahrscheinlich der [WEB.DE Club](https://produkte.web.de/club/) schon längst Mittelpunkt Ihrer Online-Kommunikation. Der Tarif WEB.DE Club ist eine Erweiterung des WEB.DE FreeMail-Postfachs. Informationen zu WEB.DE FreeMail finden Sie [hier](https://web.de/datenschutz/freemail).  
Und mit unseren [Unified Messaging Diensten](https://produkte.web.de/webde_sms/) bleiben Sie mit Ihren Kontakten auch in Verbindung, wenn es mal schnell gehen muss. Wollen Sie Grußkarten in Farbe verschicken, dann sind Sie bestimmt schon stolzer [WEB.DE Grußkarten](https://grusskarten.web.de/) Kunde. Deutscher Datenschutz ist hierbei selbstverständlich.  
  
Die Daten, die wir im Zusammenhang mit unseren "Kommunikationspaketen" erheben, benötigen wir zur **Vertragserfüllung** – das bedeutet, um Ihnen den jeweiligen Dienst zu ermöglichen, abzurechnen und die Funktionen bereitzustellen. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

**4.3.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Ihre **Bestandsdaten** – z. B. Ihren Namen und Ihre Adresse – haben Sie uns beim Vertragsabschluss mitgeteilt. Bei WEB.DE Club, Mail Domain & Hosting, den Grußkarten, sowie den Unified Messaging Diensten können wir ggf. auch auf die Bestandsdaten zurückgreifen, die Sie zuvor bei der [FreeMail-Registrierung](https://agb-server.web.de/datenschutz/#datenschutz_freemail) angegeben haben, mit Ihrer Erlaubnis natürlich.  
  
**Inhaltsdaten** sind die Inhalte, die Sie als Nutzer aktiv erstellen oder verwenden, zum Beispiel E-Mails, die Sie geschrieben haben. Diese Informationen speichern wir in Ihrem Postfach ab, damit sie Ihnen zur Nutzung zur Verfügung stehen. Die E-Mail-Inhalte sind rechtlich vor Fremdzugriff geschützt und unterliegen beispielsweise während des Kommunikationsvorgangs dem Fernmeldegeheimnis.  
  
Unter **Nutzungsdaten** versteht man alle Informationen, die bei der Verwendung eines Dienstes entstehen und die auf den Umfang der Nutzung des Produktes schließen lassen. Sofern diese Daten nicht zu Abrechnungszwecken erforderlich sind, werden sie entsprechend der gesetzlichen Regelung nach Ende der Nutzung wieder gelöscht. Um Ihnen bestimmte Produkte von WEB.DE Homepage & Mail anbieten zu können, werden Ihre bereitgestellten Inhalte veröffentlicht, um Ihnen ihre Webseite anzuzeigen.  
  
**Verkehrsdaten** nach § 96 TKG sind Informationen, die bei der Nutzung des E-Mail-Dienstes anfallen, z. B. Datum und Uhrzeit des Zugriffes bzw. der Zustellung oder die IP-Adresse des Gerätes, mit dem Sie auf Ihr Postfach zugegriffen haben.

**4.3.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Generell gilt: **Bestandsdaten** werden von uns verarbeitet, um das Vertragsverhältnis mit Ihnen zu erfüllen. Um der Verarbeitung zu widersprechen, müssten Sie den jeweiligen Vertrag kündigen. Die jeweiligen Kündigungsfristen sind dem Vertrag zu entnehmen.  
Bei der Speicherung von **Verkehrsdaten** die zur Diensteerbringung benötigt werden, ist kein Widerspruch möglich.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung **interessenbasierter Werbung** und zu den **Einstellungen unserer Newsletter** erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).  
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu **Analysezwecken** unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#services) beschrieben.  
Ihre **Verkehrsdaten** speichern wir innerhalb der gesetzlichen Regelungen.

**4.3.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**

Für die Domain-Registrierung erfolgt eine Weitergabe Ihrer Daten an:  
  
InterNetX GmbH  
Maximilianstr. 6  
93047 Regensburg  
  
Zur Vorschlagsgenerierung und zur Registrierung des Domain-Namens arbeiten wir mit folgenden Drittanbietern zusammen:  
  
InterNetX GmbH  
Maximilianstr. 6  
93047 Regensburg  
   
1&1 Ionos SE  
Elgendorfer Str. 57  
56410 Montabaur

1&1 Ionos SE stellt den Webspace zur Verfügung, auf dem Kunden ihre eigenen Webseiten bzw. unser GMX Sitebuilder die fertigen Seiten hochlädt. Zur Bereitstellung werden lediglich Inhaltsdaten und Bestandsdaten an unseren Partner übergeben.

1&1 Ionos SE  
Elgendorfer Str. 57  
56410 Montabaur  
  
**Homepage-Baukasten (aktuelle Produktgeneration)**  
  
Die aktuelle Produktgeneration des Homepage-Baukastens wird von folgendem Drittanbieter zur Verfügung gestellt:  
  
1&1 Ionos SE  
Elgendorfer Str. 57  
56410 Montabaur  
  
Für die Dauer des Vertrages werden durch 1&1 Ionos SE Inhalts-, Nutzungs-, Kontakt- und Bestandsdaten verarbeitet.  
     
**WEB.DE WebBaukasten (vorherige Produktgeneration)**

Der WEB.DE WebBaukasten wird von folgendem Drittanbieter bezogen:  
   
Plesk International GmbH  
Vordergasse 59  
8200 Schaffhausen / CH  
  
Zur Bereitstellung werden lediglich Inhaltsdaten an unseren Partner übergeben.  
Wenn unser Kunde zur Erstellung der Webseite den WEB.DE WebBaukasten verwendet, werden auf den Webserver von 1&1 Ionos SE nur Inhaltsdaten und Bestandsdaten für die Dauer des Vertrages gespeichert.   
  
**SSL-Zertifikate**  
Bei der Beschaffung und/oder Pflege von SSL-Zertifikaten wird die 1&1 Mail & Media GmbH im Verhältnis zwischen dem Kunden und dem jeweiligen Zertifikatsaussteller lediglich als Vermittler tätig und reicht zur Zertifikatsausstellung Bestandsdaten des jeweiligen Kunden an DigiCert weiter.  
  
Damit wir Ihnen unsere WEB.DE Grußkarten anbieten können arbeiten wir erfolgreich mit unserem Dienstleister AKRA zusammen.  
  
AKRA GmbH  
Domstraße 17  
20095 Hamburg

**4.3.5 Für die Erstellung der Online-Fotoprodukte bieten wir Ihnen den Foto-Druckservice von CEWE an.**  
CEWE Stiftung & Co. KgaA  
CEWE FOTOSERVICE  
Meerweg 30 - 32  
26133 Oldenburg

**4.4. WEB.DE Lotto  
4.4.1. Zweck der Verarbeitung**  
Im Rahmen von WEB.DE Lotto arbeiten wir mit einem Partner zusammen, der Lotto24 AG. Die Lotto24 AG, Straßenbahnring 11, 20251 Hamburg, ist Betreiberin der für WEB.DE Lotto bereitgestellten Spielvermittlungsplattform ("Spielvermittlungsplattform"). Auf dieser Spielvermittlungsplattform können die Spielteilnehmer an den von den Mitgliedern des Deutschen Lotto- und Totoblocks ("Lotterieveranstalter“ oder „Landeslotteriegesellschaften") veranstalteten Lotterien Lotto 6 aus 49, Glücksspirale, Spiel 77 und Super 6, der von verschiedenen europäischen Lotterien in mehreren europäischen Ländern veranstalteten Lotterie Eurojackpot ("Lotterien") sowie die von der Deutsches Hilfswerk, Stiftung des Bürgerlichen Rechts, veranstalteten und von der Deutsche Fernsehlotterie gGmbH („Lotterieveranstalter“ oder „Deutsche Fernsehlotterie“) durchgeführten Deutschen Fernsehlotterie („Lotterie“) oder der von der Navidad Foundation gGmbH durchgeführten „Deutsche Weihnachtslotterie“ teilnehmen.  
  
WEB.DE Lotto bietet Ihnen die Möglichkeit, bei der von Lotto24 bereitgestellten Spielvermittlungs-Plattform diverse Lotterieprodukte, z.B. die Teilnahme an Lotto 6aus49, zu nutzen.  
  
Voraussetzung für die Nutzung des WEB.DE Lottodienstes ist eine vorherige Registrierung bei WEB.DE. WEB.DE speichert zur Verwaltung Ihres Accounts Ihre WEB.DE Lotto-spezifische Kundennummer. Für die Anmeldung beim WEB.DE Lottodienst ist es erforderlich, dass WEB.DE Ihre Bestandsdaten (s.u.) an Lotto24 übermittelt. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist daher Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.  
  
Die Verwendung der von WEB.DE übermittelten Daten erfolgt bei Lotto24 erst dann, wenn Sie dem ausdrücklich zugestimmt haben. Voraussetzung für die Nutzung des WEB.DE Lottodienstes ist eine vorherige Registrierung bei WEB.DE. Sollten Sie Ihre WEB.DE Mitgliedschaft löschen, entfällt dadurch auch die Teilnahmemöglichkeit bei WEB.DE Lotto.  
  
Bitte beachten Sie hierbei, dass eine Löschung Ihrer WEB.DE Mitgliedschaft nur dann möglich ist, wenn Ihr Lotto-Konto zu diesem Zeitpunkt ausgeglichen ist, d.h. wenn sich kein Guthaben mehr auf Ihrem Konto befindet. Eine entsprechende Hinweismeldung wird Ihnen in diesem Fall angezeigt.

**4.4.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Ihre **Bestandsdaten** beinhalten Name, Anschrift, E-Mail-Adresse, und Geburtsdatum, also jene Daten, die Sie im Zuge Ihrer Registrierung bei WEB.DE angegeben haben, sowie Ihre WEB.DE Lotto-Kundennummer.  
Um Ihnen die Services von WEB.DE Lotto bieten zu können, benötigen wir hier unbedingt valide Daten, also bspw. Ihre korrekte Postanschrift. Schließlich geht es im Gewinnfall um viel Geld. Sie haben daher die Möglichkeit, Ihre Daten im Rahmen der Anmeldung bei WEB.DE Lotto zu ändern.

**4.4.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Eine Widerrufsmöglichkeit für die Verarbeitung der Daten, die für die Abwicklung des Lotto Spiels benötigt werden, besteht nicht, da Ihre Bestandsdaten von uns und von Lotto24 zur Vertragserfüllung benötigen werden. Sie müssen daher den jeweiligen Vertrag kündigen. Die Kündigungsfristen sind dem Vertrag zu entnehmen.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung **interessenbasierter Werbung** erhalten Sie im Bereich Datenschutz & Werbung.

**4.4.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Im Rahmen von WEB.DE Lotto arbeiten wir mit einem Partner zusammen, der Lotto24 AG. Die Lotto24 AG, Straßenbahnring 11, 20251 Hamburg, ist Betreiberin der für WEB.DE Lotto bereitgestellten Spielvermittlungsplattform ("Spielvermittlungsplattform"). Auf dieser Spielvermittlungsplattform können die Spielteilnehmer an den von den Mitgliedern des Deutschen Lotto- und Totoblocks ("Lotterieveranstalter“ oder „Landeslotteriegesellschaften") veranstalteten Lotterien Lotto 6 aus 49, Glücksspirale, Spiel 77 und Super 6, der von verschiedenen europäischen Lotterien in mehreren europäischen Ländern veranstalteten Lotterie Eurojackpot ("Lotterien") sowie die von der Deutsches Hilfswerk, Stiftung des Bürgerlichen Rechts, veranstalteten und von der Deutsche Fernsehlotterie gGmbH („Lotterieveranstalter“ oder „Deutsche Fernsehlotterie“) durchgeführten Deutsche Fernsehlotterie („Lotterie“) oder der von der Navidad Foundation gGmbH durchgeführten „Deutsche Weihnachtslotterie“ teilnehmen.

Beachten Sie daher bitte zusätzlich die [WEB.DE Lotto-Datenschutzerklärung](https://lotto.web.de/webshop/common/privacy.htm;j) der Lotto24 AG.

**4.5. WEB.DE Browser  
4.5.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Eine sichere Basis fürs Surfen im Internet: Der [WEB.DE Internet Browser](https://produkte.web.de/browser/). Hierbei handelt es sich um Versionen des **Mozilla Firefox** bzw. des **Internet Explorers**, die für die Verwendung mit WEB.DE optimiert sind. Der Browser enthält unter anderem eine angepasste Startseite, die MailCheck-Browsererweiterung, wichtige Lesezeichen und die WEB.DE Suchmaschine als Standardsuchmaschine.  
  
Die Verarbeitung Ihrer Angaben ist in diesem Zusammenhang erforderlich, um die Nutzungsvereinbarung mit Ihnen zu erfüllen, indem wir Ihnen den Service bereitstellen. Außerdem verwenden wir pseudonymisierte Daten im Sinne der Produktverbesserung. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b und f DSGVO.

**4.5.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Ihre **Bestandsdaten** – z. B. Ihre E-Mail-Adresse – haben Sie uns mitgeteilt.  
**Inhaltsdaten** sind die Inhalte, die Sie als Nutzer aktiv erstellen oder verwenden, zum Beispiel E-Mails, die Sie geschrieben haben. Diese Informationen speichern wir ab, damit sie Ihnen zur Nutzung zur Verfügung stehen. Die Inhalte sind vor Fremdzugriff geschützt und unterliegen beispielsweise während des Kommunikationsvorgangs dem Fernmeldegeheimnis.  
  
Unter **Nutzungsdaten** versteht man alle Informationen, die bei der Verwendung eines Dienstes entstehen und die auf den Umfang der Nutzung des Produktes schließen lassen. Sofern diese Daten nicht zu Abrechnungszwecken erforderlich sind, werden sie entsprechend der gesetzlichen Regelung nach Ende der Nutzung des Dienstes wieder gelöscht.

**4.5.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
**Bestandsdaten** und **Inhaltsdaten** werden von uns erhoben, um die Nutzungsvereinbarung mit Ihnen erfüllen zu können. Um der Verarbeitung zu widersprechen, müssten Sie Ihre bestehende Nutzungsvereinbarung kündigen.  
  
Die Speicherung von **Verkehrsdaten** unterliegt strengen gesetzlichen Anforderungen. Bei der Speicherung von Verkehrsdaten die zur Diensteerbringung benötigt werden, ist kein Widerspruch möglich.  
  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung **interessenbasierter Werbung** und zu den **Einstellungen unserer Newsletter** erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services). Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu **Analysezwecken** unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services) beschrieben.

**4.5.4. Dauer der Speicherung**  
Unsere internen Speicher- und Löschfristen betragen 30 Tage. Einzelheiten zu den Speicherfristen bei [Mozilla](https://www.mozilla.org/de/about/legal/) bzw. [Microsoft](https://privacy.microsoft.com/en-us/internet-explorer-ie11-preview-privacy-statement) entnehmen Sie bitte den jeweiligen Datenschutzhinweisen.

**4.5.5. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Im Rahmen dieser Partnerschaft werden pseudonymisierte Nutzungsdaten des Nutzers an die Partner weitergegeben.  
Im [Firefox-Datenschutzhinweis](https://www.mozilla.org/privacy/firefox/) ist dargelegt, welche Daten Mozilla Firefox durch Ihre Verwendung der Services erhält und wie diese Daten genutzt werden. Mozilla verwendet die über die Services erhaltenen Daten wie in der [Mozilla-Datenschutzerklärung](https://www.mozilla.org/privacy/) beschrieben.  
In der [Datenschutzerklärung von Microsoft](https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement) im Abschnitt „Webbrowser: Microsoft Edge und Internet Explorer“ ist dargelegt, welche Daten Microsoft durch Ihre Verwendung von Internet Explorer erhält und wie diese über den Services erhaltenen Daten verwendet werden.

**4.6. WEB.Cent  
4.6.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Wenn Sie eine E-Mail-Adresse bei WEB.DE haben, dann ist Ihnen sicher unser Cashback-Programm WEB.Cent schon einmal aufgefallen. Hier können Sie bei jedem Online-Einkauf in einem unserer zahlreichen Partnershops WEB.Cent sammeln. Die gesammelten WEB.Cent werden Ihnen auf Ihrem WEB.Cent Konto gutgeschrieben. Anschließend können Sie sich den Betrag in Euro direkt auf Ihr Bankkonto überweisen lassen oder gegen eine Prämie eintauschen. Ganz wie Sie möchten! Ihre personenbezogenen Daten benötigen wir also, um Ihnen diesen Service bereitstellen zu können. Zum Beispiel ist erforderlich, dass Ihr Browser [Cookies akzeptiert](https://hilfe.web.de/startseite/browser/cookies.html), **um Ihren Einkauf korrekt zuordnen zu können** und sicher zu gehen, dass die gesammelten WEB.Cent auf Ihrem Konto gutgeschrieben werden. Den WEB.Cent Newsletter erhalten Sie nur, wenn Sie sich selbst dafür angemeldet haben (z.B. bei der Erstellung Ihrer E-Mail-Adresse oder  beim ersten Benutzen von WEB.Cent) – natürlich können Sie sich davon im WEB.Cent Konto jederzeit wieder abmelden. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.  
  
In Ihrem WEB.Cent Newsletter sind für Sie nützliche Informationen, wie Ihr aktueller WEB.Cent Kontostand, integriert. Im Newsletter werden zu Analysezwecken Öffnungen und Klicks gemessen, dies erfolgt allerdings nur, wenn Sie der Verwendung Ihrer Daten zugestimmt haben. Weitere Informationen zur Verwendung und Einsatz von Tracking Maßnahmen in Newslettern, finden Sie im Bereich Datenschutz und Werbung.

**4.6.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**

Ihre Bestandskundendaten – z. B. Ihren Namen und Ihre Adresse – haben Sie uns bei der Registrierung Ihrer E-Mail-Adresse mitgeteilt. Zusätzlich zu Ihren Bestandskundendaten haben Sie ggf. Ihre Bankverbindung innerhalb des WEB.Cent Kontos angegeben. Ggf. haben Sie sich auch für den Erhalt des WEB.Cent Newsletters entschieden und uns dies mitgeteilt. 

Die Benutzerkennung über Cookies passiert automatisch, wenn Sie Cookies in Ihrem Browser aktivieren. Cookies sind kleine Dateien, die Informationen über das Surfverhalten des Nutzers speichern. Man kann sie deaktivieren oder auch zwischendurch löschen. Wir bei WEB.Cent benötigen jedoch aktivierte Cookies, um zu identifizieren, dass Ihr Einkauf im Partnershop und Ihr WEB.Cent Account zusammengehören. Nur so können wir sicherstellen, dass Sie Ihren verdienten Bonus erhalten!

WEB.Cent speichert Ihre persönlichen Daten aus der Anmeldung zum E-Mail-Account, darüber hinaus kreiert das WEB.Cent System bei einem Sprung zu einem Werbepartner eine Transaktions-ID, dabei handelt es sich um eine eindeutige Nummer, zu dieser werden im WEB.Cent System die Sprungdaten festgehalten:  
•    den Partner, bei dem Sie eingekauft haben  
•    das Datum, an dem Sie eingekauft haben  
•    den Umsatz, der für die Höhe der WEB.Cent Ausschüttung verantwortlich ist  
•    Informationen über gekaufte Waren/Dienstleistungen (je nach Partner unterschiedlich) Die Server der WEB.Cent Werbepartner befinden sich zum Teil außerhalb Europas (u.a. in den USA).

**4.6.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Auch falls Sie WEB.Cent nicht nutzen: Ihre Bestandsdaten benötigen wir weiterhin im Zusammenhang mit Ihrem E-Mail-Account – also um das Vertragsverhältnis mit Ihnen zu erfüllen. Um der Verarbeitung zu widersprechen, müssten Sie daher den kompletten E-Mail-Vertrag kündigen.  
Zum Abbestellen des WEB.Cent Newsletters, können Sie sich [hier](https://vorteile.web.de/webcent/newsletter/abmeldung/) einfach abmelden.

**4.7. WEB.DE Gewinnspiel  
4.7.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Damit Sie kostenlos teilnehmen und gewinnen können  
Das WEB.DE Gewinnspiel bietet Ihnen ein vielfältiges Unterhaltungsangebot. Falls Sie bei der Teilnahme Ihre Werbeeinwilligung erteilt haben, werden sowohl wir als Veranstalter als auch unsere Partner Sie kostenlos über Produkte und Dienste per E-Mail, Telefon oder Post informieren – je nach erteilter Einwilligung. Ihre Daten benötigen wir vor allem auch dafür, Ihnen im Gewinnfall den Gewinn ausschütten zu können.  
**Bitte beachten Sie:** Die Verwendung Ihrer personenbezogenen Daten für Werbezwecke bedarf grundsätzlich Ihrer Einwilligung. Die Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist daher Art. 6 Abs. 1 a DSGVO.

**4.7.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Wir verarbeiten zunächst **Bestandsdaten**, z. B. Vor- und Nachname, Anrede, E-Mail-Adresse, Geburtstag, Postanschrift (wie von Ihnen selbst auf der Formularseite des Gewinnspiels angegeben). Diese Daten haben wir von Ihnen erhalten. Möchten Sie an einem Gewinnspiel teilnehmen, so müssen Sie bei der Teilnahme Ihre Bestandsdaten auf der Formularseite des Gewinnspiels angeben. Alternativ können Sie uns Ihre Bestandsdaten per E-Mail zusenden. Weitere Informationen dazu finden Sie auf der Formularseite des jeweiligen Gewinnspiels.  
  
Im Rahmen des von uns zur Verfügung gestellten **Gewinnspiele-Angebots** protokollieren wir Ihre Teilnahme anhand von Nutzungsdaten. Unter **Nutzungsdaten** versteht man alle Informationen, die bei der Verwendung eines Dienstes entstehen und die auf den Umfang der Nutzung des Produktes schließen lassen.

**4.7.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Beim Gewinnspiel haben Sie die Möglichkeit, die von Ihnen erteilte Werbeeinwilligung jederzeit mit Wirkung für die Zukunft zu widerrufen und eine Löschung der gespeicherten Daten zu beauftragen. Der Widerruf kann per Post, per Fax oder per E-Mail an die in der Sponsorenliste angegebenen Kontaktdaten der Sponsoren bzw. an die in den Teilnahmebedingungen angegebenen Kontaktdaten des Veranstalters gesendet werden oder durch eine Erklärung mittels eines Abmeldelinks im jeweiligen Newsletter.  
  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung interessenbasierter Werbung und zu den Einstellungen unserer Newsletter erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services).  
  
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu **Analysezwecken** unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services) einsehen.

**4.7.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Wenn Sie bei der Teilnahme am WEB.DE Gewinnspiel Ihre Werbeeinwilligung an die maximal sechs Sponsoren erteilt haben, werden Ihre erhobenen Daten verschlüsselt an die Partner weitergeleitet, sodass diese Sie über ihre Produkte und Dienste per E-Mail, Telefon oder Post informieren können – je nach erteilter Einwilligung.  
  
Für die Auswahl eines für Sie aktuell interessanten Gutscheinangebots werden von uns pseudonymisiert und verschlüsselt der Hashwert Ihrer E-Mail-Adresse und Ihre IP-Adresse an die Sovendus GmbH, Hermann-Veit-Straße 6, 76135 Karlsruhe (Sovendus) übermittelt. Der pseudonymisierte Hashwert der E-Mail-Adresse wird zur Berücksichtigung eines möglicherweise vorliegenden Widerspruchs gegen Werbung von Sovendus verwendet. Die IP-Adresse wird von Sovendus ausschließlich zu Zwecken der Datensicherheit verwendet und im Regelfall nach sieben Tagen anonymisiert. Weitere Informationen zur Verarbeitung Ihrer Daten durch Sovendus entnehmen Sie bitte den Online-Datenschutzhinweisen unter [www.sovendus.de/datenschutz.](https://www.sovendus.de/de/datenschutz/)  
  
Für die Auswahl eines für Sie regional aktuell interessanten Vorteilsangebots werden von uns pseudonymisiert und verschlüsselt Anrede, Geburtsjahr, Land, Postleitzahl, Hashwert der E-Mail-Adresse und Ihre IP-Adresse an die Sovendus GmbH, Hermann-Veit-Straße 6, 76135 Karlsruhe (Sovendus) übermittelt (Art. 6 Abs. 1 f DSGVO). Der pseudonymisierte Hashwert der E-Mail-Adresse wird außerdem zur Berücksichtigung eines möglicherweise vorliegenden Widerspruchs gegen Werbung von Sovendus verwendet (Art. 21 Abs. 3, Art. 6 Abs. 1 c DSGVO). Die IP-Adresse wird von Sovendus ausschließlich zu Zwecken der Datensicherheit verwendet und im Regelfall nach sieben Tagen anonymisiert (Art. 6 Abs. 1 f DSGVO). Weitere Informationen zur Verarbeitung Ihrer Daten durch Sovendus entnehmen Sie bitte den Online-Datenschutzhinweisen unter [www.sovendus.de/datenschutz.](https://www.sovendus.de/de/datenschutz/)

Für die Auswahl eines für Sie regional aktuell interessanten Vorteilsangebots werden von uns pseudonymisiert und verschlüsselt Anrede, Geburtsjahr, Land, Postleitzahl, Hashwert der E-Mail-Adresse und Ihre IP-Adresse an die Sovendus GmbH, Hermann-Veit-Straße 6, 76135 Karlsruhe (Sovendus) übermittelt. (Art. 6 Abs.1 a DSGVO). Der pseudonymisierte Hashwert der E-Mail-Adresse wird außerdem zur Berücksichtigung eines möglicherweise vorliegenden Widerspruchs gegen Werbung von Sovendus verwendet. (Art. 21 Abs.3, Art. 6 Abs.1 c DSGVO). Die IP-Adresse wird von Sovendus ausschließlich zu Zwecken der Datensicherheit verwendet und im Regelfall nach sieben Tagen anonymisiert. (Art. 6 Abs.1 f DSGVO). Weitere Informationen zur Verarbeitung Ihrer Daten durch Sovendus entnehmen Sie bitte den Online-Datenschutzhinweisen unter [www.sovendus.de/datenschutz](http://www.sovendus.de/datenschutz).

**4.8 WEB.DE Spendenaktion für UNICEF  
4.8.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Wir verschicken in Zusammenarbeit mit der Stiftung **United Internet for UNICEF** an unsere E-Mail-Kunden Newsletter, in denen wir über aktuelle Spendenaktionen informieren. Für diesen Zweck verarbeiten wir Ihre E-Mail-Adresse. Möchten Sie keine Newsletter von uns erhalten, finden Sie Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung der Einstellungen im Bereich Datenschutz & Werbung.

**4.9 WEB.DE Handytarif-Vergleich  
4.9.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
**Ihre Angaben für Ihren Vertrag:** Bei unseren WEB.DE Handytarif-Vergleich, über den Sie verschiedene Handytarife vergleichen können, arbeiten wir mit unserem Partner TARIFFUXX GmbH zusammen. Die Daten, die Sie uns bei der Bestellung angeben werden von TARIFFUXX GmbH an die Konzernschwester Drillisch Online GmbH übermittelt und sind erforderlich für die Vertragserfüllung. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

**4.9.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Im Zusammenhang mit der Bestellung der Mobilfunktarife erheben und verarbeiten wir die von Ihnen selbst mitgeteilten **Bestandsdaten**. Um Ihnen einen Handy-Tarif zur Verfügung zu stellen, nutzt unser Partner TARIFFUXX GmbH die Daten, die Sie per **Formular** bei der Bestellung eingeben. Diese Daten werden nur so lange bei TARIFFUXX GmbH gespeichert, bis eine Statusmeldung von unserer Konzernschwester Drillisch Online GmbH erfolgt ist, max. jedoch 10 Tage. Ihre Daten werden nicht länger als gesetzlich vorgegeben gespeichert! Ihre personenbezogenen Daten werden nach Ablauf aller handels- und steuerrechtlichen Speicherfristen gelöscht.

**4.9.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Grundsätzlich werden Ihre personenbezogenen Daten von der Tariffuxx GmbH benötigt, um diese Daten zur Eröffnung des Vertragsverhältnisses mit der Drillisch Online GmbH zu eröffnen und zu erfüllen. Die Verarbeitung Ihrer Daten ist daher an Ihren Vertrag und dessen Laufzeit gebunden – die jeweiligen Kündigungsfristen entnehmen Sie Ihren Vertragsdetails.  
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services) beschrieben.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung interessenbasierter Werbung erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).  

**4.9.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Bei Handytarifen, die über den WEB.DE Handytarifvergleich bestellt werden können, werden Ihre Daten bei Tarifen der Konzerntochter Drillisch Online GmbH zur Vertragserfüllung von unserem Partner Tariffuxx GmbH an die Konzerntochter Drillisch Online GmbH weitergegeben. Mehr zum datenschutzkonformen Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten bei der Konzerntochter Drillisch Online GmbH finden Sie [hier](https://www.1und1-drillisch.de/datenschutz).  
  
Bei den DSL & Handytarifen, die über den WEB.DE Handytarifvergleich bestellt werden können, geben wir Ihre Daten bei Tarifen der Konzerntochter **1&1 Telecom GmbH** zur Vertragserfüllung weiter an die **1&1 Telecom GmbH**. Mehr zum datenschutzkonformen Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten bei der 1&1 Telecom GmbH finden Sie [hier](https://www.1und1.de/DatenschutzTelecomGmbH).  
  
Bei Handytarifen, die über den WEB.DE Handytarifvergleich bestellt werden können kommt es auch zum Einsatz von Tracking und Nutzung Rahmen des Affiliate- und Angebotssystems von TARIFFUXX  
Wir nehmen an dem Partnersystem des Anbieters TARIFFUXX GmbH, Benzstraße 11 82178 Puchheim, Deutschland, teil. In diesem Rahmen können personenbezogene Nutzungsdaten der Besucher dieses Onlineangebotes pseudonym verarbeitet werden. Hierbei werden branchenübliche Trackingmaßnahmen eingesetzt, soweit diese für den Betrieb des Affiliatesystems und/oder Angebotssystems von TARIFFUXX erforderlich sind. Nachfolgend klären wir die Nutzer über die technischen Hintergründe auf.  
TARIFFUXX arbeitet mit Unternehmen zusammen, deren Leistungen mittels des Partnerprogramms von TARIFFUXX auf anderen Webseiten beworben und verlinkt werden (sog. Affiliate-Links). Die Betreiber der jeweiligen Webseiten erhalten eine Provision, wenn Besucher dieses Onlineangebotes den Affiliate-Links folgen und anschließend die Angebote wahrnehmen. Für das Angebotssystem ist es erforderlich, dass TARIFFUXX sowie beteiligte Anbieter der mit den Affiliatemaßnahmen vermittelten Leistungen/Produkte nachverfolgen können, ob Besucher dieses Onlineangebotes, die sich für Affiliate-Links und/oder die bei TARIFFUXX verfügbaren Angebote interessieren, die Angebote anschließend auf die Veranlassung der Affiliate-Links oder unseres Onlineangebotes, wahrnehmen. Hierzu werden die Affiliate-Links und Angebote um bestimmte Werte ergänzt, die ein Bestandteil des Links oder anderweitig, z.B. in einem Cookie, also einer kleinen Datei, die auf dem Rechner der Besucher dieses Onlineangebotes gespeichert wird, gesichert werden können.  
Zu den Werten gehören insbesondere die Ausgangswebseite (Referrer), Zeitpunkt, eine Online-Kennung der Betreiber der Webseite, auf der sich der Affiliate-Link befand, eine Online-Kennung des jeweiligen Angebotes, eine Online-Kennung des Besuchers dieses Onlineangebotes, als auch Tracking-spezifische Werte wie:

* Werbemittel-ID
* Partner-ID
* Sub-Partner-ID
* Kategorisierungen (Sub-ID)

Bei der von TARIFFUXX verwendeten Online-Kennung der Besucher dieses Onlineangebotes, handelt es sich um einen pseudonymen Wert. D.h. die Online-Kennung enthält selbst keine personenbezogenen Daten wie Name oder E-Mailadresse. Sie hilft nur zu bestimmen ob derselbe Besucher dieses Onlineangebotes, der auf einen Affiliate-Link geklickt oder sich über das Angebotssystem von TARIFFUXX für ein Angebot interessiert hat, das Angebot wahrgenommen, d.h. z.B. einen Vertrag mit dem Anbieter abgeschlossen hat. Die Online-Kennung ist jedoch insoweit personenbezogen, als dem Partnerunternehmen und TARIFFUXX die Online-Kennung zusammen mit anderen Daten der Besucher dieses Onlineangebotes vorliegen. Nur so können der Anbieter oder TARIFFUXX uns mitteilen, ob derjenige Besucher dieses Onlineangebotes das Angebot wahrgenommen hat und wir eine Provision o.ä. erhalten können. Die Verarbeitung erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen und der berechtigten Interessen von TARIFFUXX und der Anbieter (d. h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes) gem. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. TARIFFUXX GmbH, Benzstraße 11, 82178 Puchheim, Deutschland.  
  
Weitere Informationen und Hinweise zum Widerspruchs- sowie übrigen Betroffenenrechte finden sich in der Datenschutzerklärung von TARIFFUXX: [https://www.tariffuxx.de/datenschutz.](https://www.tariffuxx.de/datenschutz)

**4.10 WEB.DE Versicherungsvermittlung  
4.10.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Ihre Angaben für Ihren Vertrag: Bei unseren Versicherungen (CLEVERSURANCE Versicherungen und ERGO) können Sie verschiedene Versicherungspolicen abschließen. Wir arbeiten mit unseren Partnern, ELEMENT Insurance AG und ERGO Krankenversicherung AG zusammen. Die Daten, die Sie uns für die Policierung angeben, werden von 1&1 Mail und Media GmbH an den relevanten Risikoträger übermittelt und sind erforderlich für die Policierung und dienen somit der Vertragserfüllung. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

**4.10.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Im Zusammenhang mit dem Abschluss der Versicherungen erheben und verarbeiten wir die von Ihnen selbst mitgeteilten Bestandsdaten. Um Ihnen die Versicherungspolice zur Verfügung zu stellen, nutzen unsere Partner (ELEMENT Insurance AG; ERGO Krankenversicherung AG) die Daten, die Sie per Formular bei der Bestellung eingeben. Diese Daten werden zum Zweck der Abrechnung nur so lange bei der 1&1 Media GmbH gespeichert, wie dies gesetzlich vorgegeben ist, nicht jedoch länger als 6 Wochen. Ihre personenbezogenen Daten werden nach Ablauf aller handels- und steuerrechtlichen Speicherfristen gelöscht.

**4.10.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Grundsätzlich werden Ihre personenbezogenen Daten von der 1&1 Mail und Media GmbH benötigt, um mit diesen Daten, die Vertragspolice mit einem unserer Partner (ELEMENT Insurance AG, ERGO Krankenversicherung AG) zu erstellen. Die Verarbeitung Ihrer Daten ist daher an Ihren Vertrag und dessen Laufzeit gebunden – die jeweiligen Kündigungsfristen entnehmen Sie Ihren Vertragsdetails.  
Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services) beschrieben.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung interessenbasierter Werbung erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).

**4.10.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Beim Antrag für eine Versicherung, die über die Versicherungsmarke CLEVERSURANCE abgeschlossen werden kann, werden Ihre Daten zur Tarifberechnung der ELEMENT Insurance AG zur Vertragserfüllung übermittelt und von dieser verarbeitet. Mehr zum datenschutzkonformen Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten bei unserem Versicherungspartner ELEMENT Insurance AG finden Sie [hier](https://www.element.in/de/datenschutz/).  
  
Die Verarbeitung erfolgt auf Grundlage unsrer vertraglichen Beziehung und der berechtigten Interessen der ELEMENT Insurance AG und der Anbieter (d. h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes) gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO.  
  
ELEMENT Insurance AG, Hardenbergstr. 32, 10623 Berlin, Deutschland.  
  
Weitere Informationen und Hinweise zum Widerspruchs- sowie übrigen Betroffenenrechte finden sich in der Datenschutzerklärung von ELEMENT Insurance AG: [https://www.element.in/de/datenschutz/](https://www.element.in/de/datenschutz/) Beim Antrag auf eine Versicherung der ERGO Krankenversicherung AG, werden Ihre Daten zur Tarifberechnung der ERGO Krankenversicherung AG zur Vertragserfüllung übermittelt und von dieser verarbeitet. Mehr zum datenschutzkonformen Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten bei unserem Versicherungspartner ERGO Krankenversicherung AG finden Sie [hier](https://www.ergo.de/de/Service/Datenschutz).  
Die Verarbeitung erfolgt auf Grundlage unserer vertraglichen Beziehung und der berechtigten Interessen der ERGO Krankenversicherung AG und der Anbieter (d. h. Interesse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes) gem. Art. 6 Abs. 1 kit. b DSGVO.  
  
ERGO Krankenversicherung AG, Karl-Martell-Str. 60, 90344 Nürnberg, Deutschland.  
  
Weitere Informationen und Hinweise zum Widerspruchs- sowie übrigen Betroffenenrechte finden sich in der Datenschutzerklärung von ERGO Krankenversicherung AG: [https://www.ergo.de/de/Service/Datenschutz](https://www.ergo.de/de/Service/Datenschutz)

**4.11 WEB.DE MailCheck  
4.11.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Benachrichtigungen zu Ihren E-Mails mit dem [WEB.DE MailCheck](https://produkte.web.de/mailcheck/). Hierbei handelt es sich um eine Browser-Erweiterung bzw. um eine Anwendung in der Windows Taskbar, die Sie über neu eingegangene E-Mails informiert, ohne dass Sie dafür Ihr Postfach aufrufen müssen. Der MailCheck unterstützt dabei E-Mail-Konten von WEB.DE, GMX, 1&1 und mail.com sowie von den beiden Drittanbietern Gmail und Outlook.com.  
  
Die Verarbeitung Ihrer Angaben ist in diesem Zusammenhang erforderlich, um die Nutzungsvereinbarung mit Ihnen zu erfüllen, indem wir Ihnen den Service bereitstellen.

**4.11.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Ihre Bestandsdaten – z. B. Ihre E-Mail-Adresse – haben Sie uns mitgeteilt. E-Mail-Adressen von Drittanbieterdiensten (Gmail und Outlook.com) werden lediglich lokal beim Nutzer gespeichert.  
Inhaltsdaten sind die Inhalte, die Sie als Nutzer im Rahmen der Nutzung unserer Dienste aktiv erstellen oder verwenden, zum Beispiel E-Mails, die Sie geschrieben haben. Diese Informationen speichern wir ab, damit sie Ihnen zur Nutzung zur Verfügung stehen. Die Inhalte sind vor Fremdzugriff geschützt und unterliegen beispielsweise während des Kommunikationsvorgangs dem Fernmeldegeheimnis.  
  
Unter Nutzungsdaten versteht man alle Informationen, die bei der Verwendung eines Dienstes entstehen und die auf den Umfang der Nutzung des Produktes schließen lassen. Wir verarbeiten zur Verbesserung unseres Angebotes pseudonymisierte Nutzungsdaten, die jedoch keinen Rückschluss auf Ihre Person zulassen. Sofern diese Daten nicht zu Abrechnungszwecken erforderlich sind, werden sie entsprechend der gesetzlichen Regelung nach Ende der Nutzung des Dienstes wieder gelöscht.

**4.11.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Bestandsdaten und Inhaltsdaten werden von uns erhoben, um die Nutzungsvereinbarung mit Ihnen erfüllen zu können. Um der Verarbeitung zu widersprechen, müssten Sie Ihre bestehende Nutzungsvereinbarung kündigen.  
  
Die Speicherung von Verkehrsdaten unterliegt strengen gesetzlichen Anforderungen. Bei der Speicherung von Verkehrsdaten die zur Diensteerbringung benötigt werden, ist kein Widerspruch möglich.  
  
Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, wird im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20bei%20web.de%20services) beschrieben.  
  
Der MailCheck sammelt keine persönlichen Inhaltsdaten von Drittanbieterdiensten (Gmail und Outlook.com), auf die die Erweiterung Zugriff hat. Auf die Benutzerdaten von Drittanbietern wird von der Erweiterung nur zugegriffen, um sie dem Benutzer über das Vorschau-Fenster oder die Benachrichtigungen anzuzeigen, was der Zweck der Erweiterung ist. Aus Leistungsgründen werden einige Informationen in der Erweiterung lokal beim Nutzer gespeichert und können durch Deinstallieren der Erweiterung entfernt werden.

**4.11.4. Dauer der Speicherung**  
Unsere internen Speicher- und Löschfristen betragen 30 Tage. Einzelheiten zu den Speicherfristen bei den Drittanbietern ([Gmail](https://policies.google.com/terms) und [Outlook.com](https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement)) entnehmen Sie bitte den jeweiligen Datenschutzhinweisen.

**4.11.5. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Wir geben Ihre Benutzerdaten grundsätzlich nicht an Dritte weiter. Dies betrifft ebenfalls die Daten von Drittanbieterdiensten. Die Erweiterung dient dem Nutzer als Werkzeug für seine Daten beim Drittanbieter. Die Drittanbieter verwenden die über Ihre Services erhaltenen Daten wie in deren Datenschutzerklärungen ([Gmail](https://policies.google.com/terms) und [Outlook.com](https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement)) beschrieben.

**4.12 Datenschutzhinweise "WEB.DE Briefankündigung per E-Mail"  
4.12.1 Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Mit der Briefankündigung wissen Sie immer, welche Post auf dem Weg zu Ihnen ist. Ob Urlaub oder Dienstreise, ob Zweitwohnung oder Bereitschaftsdienst – Sie wissen ganz genau, wann sich der Gang zum Briefkasten lohnt.  
  
Im Rahmen der WEB.DE Briefankündigung per E-Mail arbeiten wir mit einem Partner zusammen, der Deutschen Post AG.  
  
Voraussetzung für die Nutzung der WEB.DE Briefankündigung per E-Mail ist eine vorherige Beauftragung der Briefankündigungen bei der Deutsche Post AG.  
Die Deutsche Post AG, Charles-de-Gaulle-Str. 20, 53113 Bonn, stellt nach erfolgter Beauftragung digitale Briefankündigungen der über die Deutsche Post AG an sie zuzustellenden Briefsendungen an ihr E-Mail-Postfach zu.  
Darüber hinaus erbringt die Deutsche Post AG im Rahmen der Registrierung zur Briefankündigung die Plausibilisierung, Validierung und Normierung der Adresse im Auftrag von WEB.DE.  
  
Für die Anmeldung zur Briefankündigung ist es erforderlich, dass WEB.DE ihre Bestandsdaten (s.u.) an die Deutsche Post AG übermittelt. Die Übermittlung Ihrer Daten zur Deutsche Post AG und Verwendung bei der Deutsche Post AG erfolgt erst dann, wenn Sie dem ausdrücklich zugestimmt haben.  
WEB.DE speichert zur Verwaltung Ihrer Briefankündigung per Mail Ihre für die Briefankündigung verwendete Anschrift, Auftrags- und Vertragsnummer der Deutsche Post AG sowie Informationen zum Status des Auftrags.  
Darüber hinaus erhebt WEB.DE pseudonymisierte Nutzungsdaten zur Verbesserung unseres Angebotes. Rechtsgrundlage für die Erhebung und Verarbeitung der Daten ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.  
  
Voraussetzung für die Nutzung der WEB.DE Briefankündigung per E-Mail ist eine vorherige Registrierung bei WEB.DE. Sollten Sie Ihre WEB.DE Mitgliedschaft löschen, wird auch der Vertrag zur Briefankündigung bei der Deutsche Post AG gekündigt.

**4.12.2 Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Ihre Bestandsdaten beinhalten Name, Adresse und E-Mail-Adresse. Sie haben im Zuge der Beauftragung der WEB.DE Briefankündigung per E-Mail die Möglichkeit eine von Ihren Stammdaten abweichende Adresse zur Deutsche Post AG zu übertragen. Die übermittelte Anschrift speichern wir als eine zusätzliche Anschrift in Ihren Kundendaten.  
  
Darüber hinaus speichern und verarbeiten wir vertragsbezogene Daten, um Ihnen eine Bearbeitung des Vertrags in den Einstellungen Ihres Postfachs zu ermöglichen. Die Daten beinhalten die Vertrags- bzw. Auftragsnummer bei der Deutsche Post AG, den aktuellen Status des Vertrages und das Datum, wann sich der Vertragsstatus ändert.

**4.12.3 Konfigurationsmöglichkeiten**  
In den Einstellungen Ihres Postfachs oder unter der URL web.de/brief können Sie jederzeit die hinterlegte Anschrift ändern.  
Dort haben Sie auch jederzeit die Möglichkeit ihre Zustimmung zur Datenverarbeitung mit Wirkung für die Zukunft zu widerrufen.  
Die Auftragsdaten werden nach Vertragsende oder bei Nichtabschluss der Registrierung 30 Tage nach der letzten Aktion gelöscht. Die Anschrift können Sie auch nach Widerruf jederzeit in Ihrem Account einsehen, bearbeiten und löschen.

Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, wird im Bereich WEB.DE Services beschrieben.

**4.12.4 Übermittlung an Dritte**  
Im Rahmen der WEB.DE Briefankündigung erfolgt eine Übertragung von Daten an die Deutsche Post AG. Beachten Sie daher bitte zusätzlich die Datenschutzhinweis und AGB zur Briefankündigung der Deutsche Post AG.

**4.13. WEB.DE „Online-Briefversand“**  
**4.13.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Im Rahmen einer Kooperation mit der Deutschen Post AG bieten wir die Möglichkeit, über WEB.DE physikalische Briefe zu versenden. Sie müssen also über ein WEB.DE-Konto verfügen und außerdem für den Dienst „Briefankündigung“ registriert und freigeschaltet sein, um den Dienst zu nutzen.  
  
Zum Versenden eines Dokuments als Brief, müssen Sie über den Dienst „Online Office“ in einem Dokument, die passende Option auswählen. Sie erhalten dann die Möglichkeit, eine Empfängeradresse einzugeben und einen Text als Brief zu versenden.  
  
Danach erhalten Sie die Möglichkeit einer Vorschau und der Übermittlung der Daten an die Deutsche Post AG. Die Übermittlung des Inhalts der Kommunikation an die Deutsche Post AG erfolgt in verschlüsselter Form.  
  
Die Deutsche Post AG, als Auftragnehmer, wird diese Daten dann entsprechend weiterverarbeiten, den Brief drucken, kuvertieren, frankieren und dem Empfänger zustellen.  
  
Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist Art. 6 Abs. 1 (b) DSGVO. Auf der Basis eines berechtigten Interesses verarbeiten wir auch die Daten Ihrer Kommunikationspartner.

**4.13.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Bei der Nutzung des Dienstes „Online-Briefversand“ werden Ihre Adressdaten, die Sie beim Dienst „Briefankündigung“ hinterlegt haben, als Absenderadresse des Briefes verwendet.  
  
Da dieser Dienst zum Leistungsumfang im Rahmen der Kooperation mit der Deutschen Post AG gehört, wird nur die im Dienst „Briefankündigung“ hinterlegte personenbezogene Daten als Absenderadresse verwendet.  
  
Außerdem wird die Adresse des Empfängers verarbeitet und der Text des Briefes, den Sie versenden.  
  
Die oben erwähnten personenbezogenen Daten werden direkt erhoben.

**4.13.3. Dauer der Speicherung/Löschung**  
Die Kommunikation wird nicht als solche in Ihrem „Online Office“ gespeichert, sondern nur als Dokument (z.B. als Word Datei), das für die Versandoption genutzt wurde.  
  
Die Daten werden so lange gespeichert, bis diese Datei endgültig von Ihnen gelöscht wird. Löschen Sie ein versendetes Dokument erfolgt die Löschung sofort.  
  
Außerdem speichert die Deutsche Post AG die Briefe verschlüsselt zu Zwecken der Nachvollziehbarkeit bei Beschwerden für 90 Tage.

**4.13.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Damit der Versand des Briefes erfolgen kann, geben wir die Daten (siehe 4.13.2.) an unseren Partner, die Deutsche Post AG, Charles-de-Gaulle-Str. 20, 53113 Bonn, weiter.  
  
Sie finden hier die [Datenschutzerklärung der Deutschen Post AG](https://www.deutschepost.de/de/f/footer/datenschutz.html).  

**4.14. Produkte und Dienste in der Vergleichswelt  
4.14.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Im Rahmen der WEB.DE Vergleichswelt arbeiten wir mit Partnern zusammen (financeAds GmbH & Co. KG, Karlstraße 9, 90403 Nürnberg und verticalAds Group GmbH, Kaiserstraße 23, 90403 Nürnberg). Diese sind jeweils Betreiber einer Plattform von Partnerprogrammen aus den Bereichen „Geld & Finanzen“ und weiteren unterschiedlichen thematischen Bereichen. Innerhalb der WEB.DE Vergleichswelt werden verschiedene Vergleichsrechner aus unterschiedlichen Bereichen (z.B. Strom, Versicherung, Mobilfunk, Finanzen, Bildung) in verschiedenen Rubriken und Unterrubriken zusammengefasst. Die Bereiche verlinken zu der jeweiligen Vergleichsrechner-Landingpage der Partner, die von financeAds bzw. verticalAds gehostet werden. Hier befindet sich eine Auflistung von unterschiedlichen Angeboten.

Zur Erfüllung des Vertrages, ist eine Weitergabe von persönlichen Daten an die Partner nicht notwendig.

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

**4.14.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Für diese Dienstleistung übermitteln wir interne Trackingparameter an unseren Dienstleister.

**4.15 TrackFree  
4.15.1. Zweck der Verarbeitung**  
Trackingfreier Premium Service  
  
TrackFree bietet die Nutzung der digitalen Angebote von WEB.DE ohne personalisiertes Tracking und ohne personalisierte Werbung.  
  
Die Daten, die wir im Zusammenhang mit unseren TrackFree Produkt erheben, benötigen wir zur Vertragserfüllung – das bedeutet, um Ihnen den jeweiligen Dienst zu ermöglichen, abzurechnen und die Funktionen bereitzustellen. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

**4.15.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Ihre Bestandsdaten – z. B. Ihren Namen und Ihre Adresse – haben Sie uns beim Vertragsabschluss mitgeteilt. Bei TrackFree können wir ggf. auch auf die Bestandsdaten zurückgreifen, die Sie zuvor bei der FreeMail-Registrierung angegeben haben, mit Ihrer Erlaubnis natürlich. Verkehrsdaten  sind Informationen, die bei der Nutzung des E-Mail-Dienstes anfallen, z. B. Datum und Uhrzeit des Zugriffes bzw. der Zustellung oder die IP-Adresse des Gerätes, mit dem Sie auf Ihr Postfach zugegriffen haben.

**4.15.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Generell gilt: Bestandsdaten werden von uns verarbeitet, um das Vertragsverhältnis mit Ihnen zu erfüllen. Um der Verarbeitung zu widersprechen, müssten Sie den jeweiligen Vertrag kündigen. Die jeweiligen Kündigungsfristen sind dem Vertrag zu entnehmen.  
Bei der Speicherung von Verkehrsdaten die zur Diensteerbringung benötigt werden, ist kein Widerspruch möglich. Ihre Verkehrsdaten speichern wir innerhalb der gesetzlichen Regelungen.

**4.15.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Für TrackFree geben wir Ihre Daten grundsätzlich nicht an Dritte insbesondere im Ausland weiter.

**5 Datenschutz bei WEB.DE Services**
-------------------------------------

**5.1. Analysen & Umfragen  
5.1.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Schöner surfen, perfekte Apps und maßgeschneiderte Angebote: Damit Sie sich gut auf unseren Webseiten zurechtfinden und nutzerfreundliche Produkte bei uns finden, analysieren wir beispielsweise das Surfverhalten auf unseren Webseiten und die Reichweite unserer Angebote. Mithilfe der Meinungsforschung führen wir regelmäßig Umfragen zur Kundenzufriedenheit und unserem Digital-Angebot durch. Ebenso führt die United Internet Media GmbH regelmäßig Online-Nutzerbefragungen und Werbewirkungsforschung durch. Die von der United Internet Media GmbH vermarkteten Angebote werden im Rahmen der Reichweitenmessung auf Basis eines einheitlichen Standardverfahrens erhoben (siehe Unterpunkt 5.1.6 Reichweitenmessung mit dem Messverfahren („SZMnG“) der INFOnline GmbH) durch.  
  
Die Basis dafür bilden verschiedene standardisierte Analyseverfahren, sowie Methoden und Techniken der angewandten Sozialwissenschaften.

**5.1.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Wir erheben im Rahmen der Umfragen folgende Daten:

* **Inhaltsdaten** – im Rahmen von Nutzerbefragungen werden z. B. **soziodemografische Angaben** wie Alter und Geschlecht erfragt – deren Auswertung erfolgt jedoch in pseudonymisierter Form.
* **Bestandsdaten** – z. B. Ihr Name und Ihre E-Mail-Adresse, die zu Ihrem E-Mail-Account dazugehöre
* **Nutzungsdaten** – Pseudonymisierte Informationen, die auf den Umfang und die Art der Nutzung unserer Produkte und Angebote schließen lassen, z. B. IP-Adressen oder Cookies, die im Rahmen von Reichweitenmessungen zum Digitalangebot von WEB.DE erhoben werden

Die Hinterlegung von Bestandsdaten, d.h. von Angaben in Umfragen zur Kundenzufriedenheit und zu Produkten erfolgt durch Sie selbst per direkter Eingabe. Die bei der Zufriedenheitsumfrage genutzte E-Mail-Adresse haben Sie bei Erstellung Ihres E-Mail-Accounts selbst hinterlegt.  
Bei Analysen zugunsten optimierter Produkte, Angebote und Webseiten werden Bestands- und Inhaltsdaten ebenfalls von Ihnen selbst hinterlegt, aber auch automatisiert mittels eines einheitlichen Standardverfahrens erhoben und verarbeitet.  
  
Um unsere Homepage auf dem neuesten Stand zu halten und möglichst nutzerfreundlich für unsere Kunden zu gestalten, spielt WEB.DE gelegentlich Weiterentwicklungen an einen begrenzten Nutzerkreis aus. Hierzu arbeiten wir mit Lösungen von Sitespect (Sitespect, De Corridor 27, 3621 ZA Breukelen ,The Netherlands) zusammen. Die Optimierung der Seiten geschieht auf Basis der durch Cookies erzeugten Informationen zur Nutzung der Webseite.  Da uns der Datenschutz besonders wichtig ist sind all unsere Server intern bei 1&1 gehostet. Es erfolgt keine Übermittlung von Daten ins Ausland.

**5.1.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Alle im Rahmen von Umfragen und Analysen erhobenen Daten helfen uns, Produkte, Apps und Webseiten bedarfsgerecht zu gestalten und kontinuierlich für Sie zu verbessern. Dennoch haben Sie die Möglichkeit, individuell selbst zu entscheiden.  
Bei Zufriedenheitsumfragen, die Sie immer per Einladungs-E-Mail erhalten, finden Sie einen Abmeldelink unten in der E-Mail.  
  
In Online-Nutzerumfragen zu unseren Partner-Produkten ist direkt eine Widerrufsmöglichkeit integriert bzw. Sie können Ihre Einwilligung widerrufen, indem Sie die Befragung abbrechen.

Daten und Umfrageergebnisse, die wir selbst von Ihnen mit Ihrer Zustimmung für eine bedarfsgerechte Gestaltung von Produkten und Webseiten analysieren, werden an den Server unseres deutschen Dienstleisters Rogator AG Emmericher Str. 17 D-90411 Nürnberg gesendet, dort jedoch nach den strengen Datenschutz- und Sicherheitsstandards von WEB.DE im Sinne der DSGVO verarbeitet.  
Um die Analyse zur bedarfsgerechten Gestaltung unserer Produkte, Webseiten und Apps zu unterbinden, nutzen Sie bitte die Einstellungen zur Privatsphäre:  

**5.1.4. Dauer der Speicherung**  
Im Umgang mit Ihren Daten lässt WEB.DE die größte Sorgfalt walten und erfüllt dabei die Vorgaben der Europäischen Datenschutzgesetzgebung.  
Bei **Umfragen zur Kundenzufriedenheit bei WEB.DE** beträgt die Speicherdauer der von Ihnen gemachten und vom Anbieter unseres deutschen Umfragedienstleisters Rogator AG anonymisiert ausgewerteten Angaben 3 Monate.  
  
Bei **Online-Nutzerbefragungen zu Partner-Produkten** werden die im Fragebogen eingetragenen Informationen nur zu Markt-und Meinungsforschungszwecken ausschließlich in anonymisierter Form ausgewertet und dargestellt. Während und nach Abschluss der jeweiligen Befragung ist ein Personenbezug zu keinem Zeitpunkt herstellbar.  
  
Die Löschung personenbezogener Daten aus dem Datensatz erfolgt unmittelbar nach Veröffentlichung der Umfrageergebnisse.

**5.1.5. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Daten, die wir selbst von Ihnen für eine bedarfsgerechte Gestaltung von Produkten und Webseiten analysieren, werden nicht an Dritte weitergegeben.   

**5.1.6 Reichweitenmessung mit INFOnline Measurement der INFOnline GmbH**  
Unsere Webseite bzw. Applikation nutzt das Messverfahren der INFOnline GmbH (https://www.INFOnline.de) zur Ermittlung statistischer Kennwerte über die Nutzung unserer Angebote.  
  
Ziel der Nutzungsmessung ist es, die Anzahl der Besuche auf unserer Website, die Anzahl der Websitebesucher und deren Surfverhalten statistisch – auf Basis eines einheitlichen Standardverfahrens - zu bestimmen und somit marktweit vergleichbare Werte zu erhalten.  
  
Als Mitglied der Informationsgemeinschaft zur Feststellung der Verbreitung von Werbeträgern e.V. (IVW – https://www.ivw.eu) werden die Nutzungsstatistiken regelmäßig von der IVW mit den Leistungswerten 'Page Impression' und 'Visit' in der IVW-Ausweisung (https://ausweisung-digital.ivw.de/) bereitgestellt.  
  
Als Teilnehmer an der Studie daily digital facts werden die Nutzungsstatistiken unseres Digital-Angebots regelmäßig von der Media-Micro-Census GmbH (MMC - https://www.agma-mmc.de/) und Arbeitsgemeinschaft Media-Analyse e.V. (agma - https://www.agma-mmc.de/) zu Reichweiten weiterverarbeitet und mit dem Leistungswert 'Unique User' veröffentlicht.

**Rechtsgrundlage für die Verarbeitung**  
Zweck der Verarbeitung der personenbezogenen Daten ist die Erstellung von Statistiken und die Bildung von Nutzerkategorien. Die Statistiken dienen dazu, die Nutzung unseres Angebots nachvollziehen und belegen zu können. Die Nutzerkategorien bilden die Grundlage für eine interessengerechte Ausrichtung von Werbemitteln bzw. Werbemaßnahmen. Zur Vermarktung dieser Webseite ist eine Nutzungsmessung, welche eine Vergleichbarkeit zu anderen Marktteilnehmern gewährleistet, unerlässlich. Unser Interesse ergibt sich aus der wirtschaftlichen Verwertbarkeit der sich aus den Statistiken und Nutzerkategorien ergebenden Erkenntnisse und dem Marktwert unserer Webseite, auch in direktem Vergleich mit Webseiten Dritter, der sich anhand der Statistiken ermitteln lässt. Darüber hinaus haben wir Interesse daran, die pseudonymisierten Daten der INFOnline dem Werbemarkt zur Verfügung zu stellen. Weiterhin haben wir ein Interesse daran, die pseudonymisierten Daten der INFOnline zur Weiterentwicklung und Bereitstellung interessengerechter Werbemittel zur Verfügung zu stellen.

**Art der Daten**  
Die INFOnline GmbH erhebt die folgenden Daten, welche nach DSGVO einen Personenbezug aufweisen:

* IP-Adresse: Im Internet benötigt jedes Gerät zur Übertragung von Daten eine eindeutige Adresse, die sogenannte IP-Adresse. Die zumindest kurzzeitige Speicherung der IP-Adresse ist aufgrund der Funktionsweise des Internets technisch erforderlich. Die IP-Adressen werden vor jeglicher Verarbeitung um 1 Byte gekürzt und nur anonymisiert weiterverarbeitet. Es erfolgt keine Speicherung oder weitere Verarbeitung der ungekürzten IP-Adressen.
* Einen zufällig erzeugten Client-Identifier: Die Reichweitenverarbeitung verwendet zur Wiedererkennung von Computersystemen alternativ entweder ein Cookie mit der Kennung „ioam.de", ein „Local Storage Object“ oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch übertragenen Informationen Ihres Browsers (Useragent, Auflösung, Plugins, MIME types, Activex Komponenten) erstellt wird. Diese Kennung ist für einen Browser eindeutig, solange das Cookie oder Local Storage Object nicht gelöscht wird. Eine Messung der Daten und anschließende Zuordnung zu dem jeweiligen ClientIdentifier ist daher auch dann möglich, wenn Sie andere Webseiten aufrufen, die ebenfalls das Messverfahren der INFOnline GmbH nutzen. Die Gültigkeit des Cookies ist auf maximal 1 Jahr beschränkt.
* Einen Geräte-Identifier: Die Reichweitenmessung verwendet zur Wiedererkennung von Geräten eindeutige Kennungen des Endgerätes oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch übertragenen Informationen Ihres Gerätes erstellt wird. Eine Messung der Daten und anschließende Zuordnung zu dem jeweiligen Identifier ist unter Umständen auch dann möglich, wenn Sie andere Applikationen aufrufen, die ebenfalls das Messverfahren der INFOnline GmbH nutzen. Folgende eindeutige Geräte-Kennungen können als Hash an die INFOnline GmbH übermittelt werden:
    * Advertising-Identifier
    * Installation-ID
    * Android-ID
    * Vendor-ID

**Nutzung der Daten**  
Das Messverfahren der INFOnline GmbH, welches auf dieser Webseite bzw. Applikation eingesetzt wird, ermittelt Nutzungsdaten. Dies geschieht, um die Leistungswerte Page Impressions, Visits und Clients zu erheben und weitere Kennzahlen daraus zu bilden (z.B. qualifizierte Clients). Darüber hinaus werden die gemessenen Daten wie folgt genutzt:

* Eine sogenannte Geolokalisierung, also die Zuordnung eines Webseitenaufrufs zum Ort des Aufrufs, erfolgt ausschließlich auf der Grundlage der anonymisierten IP-Adresse und nur bis zur geographischen Ebene der Bundesländer / Regionen. Aus den so gewonnenen geographischen Informationen kann in keinem Fall ein Rückschluss auf den konkreten Aufenthaltsort eines Nutzers gezogen werden.
* Angebotsübergreifende Zusammenführung von Nutzungsdaten. Die Nutzungsdaten eines (technischen) Clients (bspw. eines Browsers auf einem Gerät) werden zusammengeführt und in einer Datenbank gespeichert.

**Speicherung der Daten**  
Die vollständige IP-Adresse wird von der INFOnline GmbH nicht gespeichert. Die IP-Adresse wird lediglich zum Empfang der Datenpakete verwendet und sodann um 1 Byte gekürzt. Im Zensusverfahren wird die gekürzte IP-Adresse verworfen, im pseudonymen Verfahren maximal 60 Tage gespeichert. Im pseudonymen Verfahren werden die Nutzungsdaten in Verbindung mit dem eindeutigen Identifier maximal 6 Monate gespeichert. Die Gültigkeit des im pseudonymen Verfahren verwendeten Cookies 'i00' und des Cookies 'ioam2018' auf dem Endgerät des Nutzers ist auf maximal 1 Jahr beschränkt.

**Weitergabe der Daten**  
Die IP-Adresse wie auch die gekürzte IP-Adresse werden nicht weitergegeben.

**Widerspruchsrecht**  
Wenn Sie an der Messung mittels des Messverfahrens durch die INFOnline GmbH nicht teilnehmen möchten, können Sie dies unter folgendem Link bekunden: [https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten)

**5.2. Kundenpflege & -Service  
5.2.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
Als WEB.DE Nutzer können Sie sich bei Fragen zu den von Ihnen genutzten Leistungen jederzeit an uns wenden. Für eine Auskunft dokumentieren wir die erbrachten Dienstleistungen und auch die Aktionen, die Sie als Kunde durchgeführt haben. Des Weiteren stellen wir anhand der von Ihnen hinterlegten Informationen sicher, dass unsere Leistungen sicher und sachgemäß genutzt werden. Z. B., indem unser Kundenservice Ihre eingetragenen Daten dazu nutzt, um Sie im Falle einer Anfrage als Person zu authentifizieren. Es geschieht also auch zu Ihrer eigenen Sicherheit.  
Im Bereich Kundenservice basiert die Erfassung Ihrer Daten auf Ihren Angaben bei Vertragsabschluss. Die Verarbeitung ist erforderlich für die Vertragserfüllung bzw. -anbahnung. Rechtsgrundlage ist daher Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.  
Für die Kontaktaufnahme im Zuge der Kundenrückgewinnung nach Kündigungsaussprache nutzt WEB.DE die persönliche Einwilligung, die bei Abschluss eines kostenpflichtigen Vertrags erteilt wurde. (Art. 6 Abs 1 a DSGVO).

**5.2.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Im Rahmen der Kundenpflege verarbeiten wir folgende Daten:

* Bestandsdaten – z. B. Ihren Namen, Ihre Post- und E-Mail-Adresse und weitere Kontaktdaten
* Inhaltsdaten – Inhalte, die Sie als Nutzer aktiv erstellen oder verwenden, also beispielsweise E-Mail-Filterregeln, die Sie in den Einstellungen erstellen.
* Nutzungsdaten – alle pseudonymisierten Informationen, die bei der Verwendung eines Dienstes entstehen und die auf den Nutzungsumfang des Produktes schließen lassen, also Beispiel die Anzahl gesendeter oder empfangener E-Mails.

Bei Vertragsabschluss eines WEB.DE Accounts hinterlegen Sie selbst Bestandsdaten, also z. B. Ihren Namen, Ihre Post-Adresse etc. Soll bei einem WEB.DE Club-Vertrag die Wirksamkeit bestimmter Kampagnen gemessen werden – zum Beispiel im Rahmen einer Kundenrückgewinnung nach Kündigungsaussprache – werden diese Kampagnendaten analysiert – jedoch in verschlüsselter Form.  
Als WEB.DE FreeMail-Nutzer und Club-Mitglied nutzen Sie bestimmte Dienstleitungen bzw. führen Aktionen durch. Diese betreffenden Daten werden von WEB.DE dokumentiert.

**5.2.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Nutzen Sie die Widerrufsmöglichkeiten gemäß unserer [WEB.DE AGB](https://agb-server.web.de/webdeagb).  
Generell gilt: Bestandsdaten und Inhaltsdaten werden von uns erhoben, um das Vertragsverhältnis mit Ihnen zu erfüllen. Um der Verarbeitung zu widersprechen, müssten Sie daher den WEB.DE Club- bzw. FreeMail-Vertrag kündigen bzw. Ihren Account löschen.  
Als WEB.DE Nutzer haben Sie Möglichkeit, Quality-Feedbackmails – zum Beispiel nach einer von unserem Kundenservice erteilten Auskunft zu einem Produkt – per E-Mail abzubestellen.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung interessenbasierter Werbung und zu den Einstellungen unserer Newsletter erhalten Sie im Bereich Datenschutz & Werbung.  
Zur Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, ist im Bereich WEB.DE Services beschrieben.

**5.2.4. Dauer der Speicherung**  
Die von unseren Datenanalysten ermittelten Dateien bzw. Informationen im Bereich Premium-Mail-Produkte werden verschlüsselt in einem zugriffsbeschränkten Verzeichnis für 48h bereitgestellt. Danach werden diese Dateien vom Verzeichnis spätestens nach 14 Tagen gelöscht.  
Die im Rahmen der Club- bzw. FreeMail-Verträge von uns erbrachten Leistungen und die von Ihnen getätigten Aktionen werden bis zur Löschung Ihres Accounts dokumentiert und dann direkt gelöscht.

**5.2.5. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Grundsätzlich erfolgt im Bereich Kundenbeziehungsmanagement und Kundenservice keine Weitergabe von Daten an Dritte.  
Werden jedoch im Rahmen von Inkassoverfahren oder Mahnprozessen Fehler oder veraltete Angaben bei den Bestandsdaten festgestellt, werden u. U. die vom Kunden angegebene Postnachsendeadresse oder die im Rahmen der Adressrecherche ermittelten aktuellen Adressdaten an unsere Inkasso-Partner übermittelt.

**5.3. Hilfe-Chat ("Chatbot"/"Virtueller Assistent") und Live-Chat**  
Mit unserem Hilfe-Chat und dem Live-Chat möchten wir Sie unterstützen, wenn Sie allgemeine Fragen zu Ihrem Postfach oder unseren Produkten haben. Für den Kontakt zu unserem Kundenservice stellen wir Ihnen hierfür einen Hilfe-Chat sowie einen Live-Chat zur Verfügung. Die Nutzung des Hilfe-Chat sowie des Live-Chat ist optional und eine zusätzliche Möglichkeit, Ihnen eine schnelle Unterstützung bieten zu können.

**5.3.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage  
5.3.1.1 Nutzung des Chat**  
Der Chat verfolgt den Zweck, Ihnen schneller und besser bei Fragen oder Problemen zu Ihrem Postfach oder unseren Produkten weiterhelfen zu können. Die Eingabe und Verarbeitung personenbezogener Daten ist für die Nutzung des Hilfe-Chat nicht notwendig und erforderlich. In manchen Fällen bietet es sich an, in einen Live-Chat zu wechseln. Bei einem Wechsel in den Live-Chat wird Ihr Anliegen direkt von einem Mitarbeiter oder einer Mitarbeiterin unseres Kundenservices bearbeitet. Um eine genauere Prüfung vornehmen zu können, kann es notwendig sein, dass Mitarbeitende unseres Kundenservices Sie um die Eingabe personenbezogener Daten bitten, z.B. die Angabe Ihrer E-Mail-Adresse. Diese Daten erheben und speichern wir nur, wenn Sie uns diese freiwillig mitteilen. Bei einem Wechsel in den Live-Chat werden Sie durch einen entsprechenden Hinweis direkt im Hilfe-Chat darauf aufmerksam gemacht. Die Datenverarbeitung bei unserem Chat erfolgt auf der Grundlage unseres berechtigten Interesses gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

**5.3.1.2 Verbesserung des Chat**  
Wir speichern Ihre Konversationen mit unserem Chat zur Verbesserung unseres Services. Hierbei sind insbesondere die Informationen von Bedeutung, bei denen Ihnen unser Hilfe-Chat nicht weiterhelfen konnte sowie Informationen, die Sie uns im Rahmen einer Bewertung weitergegeben haben. Ohne einen Personenbezug analysieren wir diese Konversationen, um den Hilfe-Chat dahingehend zu trainieren, dass zukünftig auch bis dahin nicht erkannte Themen beantwortet werden können.

**5.3.2 Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Bei der Nutzung des Hilfe-Chat und des Live-Chats werden keine IP-Adressen gespeichert und verarbeitet. Zur Bereitstellung werden technische Cookies in Ihrem Browser gesetzt, um beispielsweise den Chatverlauf dem Browser zuordnen zu können, für grundlegende Informationen zur Darstellung des Chat-Fensters, sowie unter anderem Informationen über den Zeitpunkt des letzten Besuches. Darüber hinaus werden die Inhalte der Konversation zwischen Ihnen und dem Hilfe-Chat sowie des Live-Chat verarbeitet, die von Ihnen freiwillig angegebene personenbezogene Daten enthalten kann.

**5.3.3 Dauer der Speicherung**  
Sollten Sie innerhalb von 18 Stunden erneut den Chat verwenden, wird die bisherige Konversation weiterhin angezeigt. Nach den 18 Stunden erlischt die Gültigkeit des Cookies, über das die Konversation Ihnen zugeordnet werden kann. Alle Daten und Inhalte der Konversation mit Ihnen werden automatisiert nach 30 Tagen anonymisiert und dienen uns lediglich zur Verbesserung des Hilfe-Chat. Darüber hinaus steht Ihnen eine Funktion direkt im Hilfe-Chat zur Verfügung (Symbol „Papierkorb“), mit der Sie die Löschung der Konversation jederzeit selbst vornehmen können. Die Daten und die Konversation werden nach Tätigen dieser Funktion innerhalb eines Tages automatisiert anonymisiert.

**5.3.4 Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Die Daten werden im Unternehmen mit Unterstützung unseres Auftragsverarbeiters Onlim GmbH, Weintraubengasse 22, 1020 Wien, Österreich, und innerhalb von Europa verarbeitet.

**5.4 Account Recovery Assistant („ARA“)**

Der „Account Recovery Assistant (ARA)“ ist als zentrale Anlaufstelle für Sie konzipiert, um Unterstützung bei Problemen bezüglich des Zugriffs auf Ihr Postfach zu bieten. ARA ist dazu gedacht Ihnen weiterzuhelfen, falls Sie beispielsweise Ihr Passwort vergessen haben oder Sie den Verdacht haben, ein Dritter könnte unberechtigt Zugriff auf ihr Postfach haben. ARA kann beispielsweise auf Hilfe-Seiten oder auf bestehende Prozesse wie „Passwort vergessen“ verweisen. Die Nutzung von ARA ist eine zusätzliche Möglichkeit die passende Option einfach und gebündelt präsentiert zu bekommen. Die Nutzung von ARA ist optional. Ein freiwillig zur Verfügung gestelltes Feedback kann zur Verbesserung von ARA genutzt werden.  
Die bei der Nutzung von ARA erhobenen Informationen werden strukturiert gespeichert und Grundlage von Betrugspräventionsmaßnahmen. Dazu gehört beispielsweise die Erstellung eines Graphen, der ermöglicht festzustellen, ob sich Anfragen bezüglich des Verdachts auf Fremdzugriffe häufen. Dies ermöglicht schnellstmöglich Gegenmaßnahmen ergreifen zu können. Die schnellere Erkennung beispielsweise von Accountübernahmen liegt im beiderseitigen Interesse. Falls in einem konkreten Fall ein Betrugsverdacht festgestellt wird, können angemessene Maßnahmen (beispielsweise Account- oder IP-Sperren) getroffen werden.

**5.4.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**

ARA verfolgt den Zweck, Ihnen schneller und besser bei Problemen mit dem Zugriff auf Ihr Postfach weiterhelfen zu können. Darüber hinaus soll ARA die Möglichkeit schaffen, betrügerische Aktivitäten oder beispielsweise Angriffe auf unsere Infrastruktur besser erkennen zu können. Es sollen darauf aufbauend einzelfallbezogene oder umfassende Lösungen gefunden werden. Gewonnene Informationen sollen Maßnahmen ermöglichen, die vergleichbare Angriffe und Probleme zukünftig verhindern. Die Datenverarbeitung bei ARA erfolgt auf Grundlage unseres berechtigten Interesses gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

**5.4.2 Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**

Bei der Nutzung von ARA werden Ihre IP-Adresse, Ihre E-Mail-Adresse sowie Informationen zur Nutzung von ARA (beispielsweise die Zeit Ihrer Anfrage, die angebotenen Lösungsvorschläge sowie ihr Feedback) verarbeitet. Als Teil des Feedbacks kann auch eine freiwillig angegebene Telefonnummer verarbeitet werden, die ausschließlich für telefonische Rückfragen zu Ihrer Anfrage genutzt werden kann.

**5.4.3 Dauer der Speicherung**

Ihre Daten werden für 90 Tage gespeichert.

**5.4.4 Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**

Die Daten werden ausschließlich im Unternehmen und innerhalb von Europa verarbeitet.

**5.5 Account Recovery Assistant („ARA“)**  
Der „Account Recovery Assistant (ARA)“ ist als zentrale Anlaufstelle für Sie konzipiert, um Unterstützung bei Problemen bezüglich des Zugriffs auf Ihr Postfach zu bieten. ARA ist dazu gedacht Ihnen weiterzuhelfen, falls Sie beispielsweise Ihr Passwort vergessen haben oder Sie den Verdacht haben, ein Dritter könnte unberechtigt Zugriff auf ihr Postfach haben. ARA kann beispielsweise auf Hilfe-Seiten oder auf bestehende Prozesse wie „Passwort vergessen“ verweisen. Die Nutzung von ARA ist eine zusätzliche Möglichkeit die passende Option einfach und gebündelt präsentiert zu bekommen. Die Nutzung von ARA ist optional. Ein freiwillig zur Verfügung gestelltes Feedback kann zur Verbesserung von ARA genutzt werden.  
Die bei der Nutzung von ARA erhobenen Informationen werden strukturiert gespeichert und Grundlage von Betrugspräventionsmaßnahmen. Dazu gehört beispielsweise die Erstellung eines Graphen, der ermöglicht festzustellen, ob sich Anfragen bezüglich des Verdachts auf Fremdzugriffe häufen. Dies ermöglicht schnellstmöglich Gegenmaßnahmen ergreifen zu können. Die schnellere Erkennung beispielsweise von Accountübernahmen liegt im beiderseitigen Interesse. Falls in einem konkreten Fall ein Betrugsverdacht festgestellt wird, können angemessene Maßnahmen (beispielsweise Account- oder IP-Sperren) getroffen werden.

**5.5.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
ARA verfolgt den Zweck, Ihnen schneller und besser bei Problemen mit dem Zugriff auf Ihr Postfach weiterhelfen zu können. Darüber hinaus soll ARA die Möglichkeit schaffen, betrügerische Aktivitäten oder beispielsweise Angriffe auf unsere Infrastruktur besser erkennen zu können. Es sollen darauf aufbauend einzelfallbezogene oder umfassende Lösungen gefunden werden. Gewonnene Informationen sollen Maßnahmen ermöglichen, die vergleichbare Angriffe und Probleme zukünftig verhindern. Die Datenverarbeitung bei ARA erfolgt auf Grundlage unseres berechtigten Interesses gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.

**5.5.2 Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Bei der Nutzung von ARA werden Ihre IP-Adresse, Ihre E-Mail-Adresse sowie Informationen zur Nutzung von ARA (beispielsweise die Zeit Ihrer Anfrage, die angebotenen Lösungsvorschläge sowie ihr Feedback) verarbeitet. Als Teil des Feedbacks kann auch eine freiwillig angegebene Telefonnummer verarbeitet werden, die ausschließlich für telefonische Rückfragen zu Ihrer Anfrage genutzt werden kann.

**5.5.3 Dauer der Speicherung**  
Ihre Daten werden für 90 Tage gespeichert.

**5.5.4 Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Die Daten werden ausschließlich im Unternehmen und innerhalb von Europa verarbeitet.

**6 Datenschutz bei trustedDialog**
-----------------------------------

Für trustedDialog stehen Sicherheit und Vertrauen im Mittelpunkt des Dialogs zwischen dem Nutzer und der digitalen Marke. Der Service fokussiert sich auf die Erstellung einer geschützten digitalen Kommunikation, die mit Hilfe von Partnern wie WEB.DE oder GMX gewährleistet wird. Die ständige Zunahme betrügerischer E-Mails und der daraus resultierende Missbrauch persönlicher Informationen führt dazu, dass die Empfänger ihrem Absender zunehmend misstrauen.  
  
Mit trustedDialog werden unlautere Praktiken unterbunden und die E-Mail-Kommunikation erhält eine neue Qualität. Hochentwickelte mehrstufige Authentifizierung und Integritätskontrolle gewährleisten E-Mail-Sicherheit und den bestmöglichen Schutz vor Phishing, Spam und Viren.

**Zweck und Rechtsgrundlage**  
Bereitstellung von aggregierten Daten für trustedDialog-Kunden, um ihnen wichtige Kennzahlen (z.B. Öffnungsrate, Viewtime und Anzahl der eingeblendeten Logos) für ihr E-Mail-Marketing zu liefern und als Abrechnungsgrundlage für unsere Dienstleistung (Mailvolumen).  
  
Die Verwendung Ihrer personenbezogenen Daten bedarf Ihrer Einwilligung. Die Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung ist daher Art. 6 Abs. 1 a DSGVO.

**Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Nutzungsdaten: Unter Nutzungsdaten versteht man alle Informationen, die bei der Verwendung eines Dienstes entstehen und auf den Umfang der Nutzung des jeweiligen Produktes.  
  
Verkehrsdaten: nach § 96 TKG sind Informationen, die bei der Nutzung von Telekommunikation-Dienstes anfallen, z. B. Datum und Uhrzeit des Zugriffes bzw. der Zustellung oder die IP-Adresse des Gerätes, mit dem Sie auf Ihr Postfach zugegriffen haben.  
  
**Dauer der Speicherung**  
Im Umgang mit Ihren Daten lässt WEB.DE die größte Sorgfalt walten und erfüllt dabei die Vorgaben der Europäischen Datenschutzgesetzgebung.

* Nutzungsdaten: 41 Tage
* Verkehrsdaten: 3 Monate

**Übermittlung an Dritte**  
Im Rahmen der trustedDialog-Services erfolgt keine Übertragung von Daten an Dritte. Es gibt nur eine Übermittlung in aggregierter Form an unsere trustedDialog-Kunden.

**7 Datenschutz in der Vorteilswelt**
-------------------------------------

**7.1. Produkte und Dienste in der Vorteilswelt  
7.1.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage**  
**Nur das Nötigste zur Abwicklung Ihres Auftrags**  
Ganz einfach: Sie bestellen, wir stellen bereit. Und dafür benötigen wir natürlich Angaben von Ihnen, denn sonst könnten wir Ihnen die Produkte aus der WEB.DE Vorteilswelt gar nicht zukommen lassen oder die Dienste nicht berechnen. Persönliche Daten, die Sie uns bei einer Bestellung in der WEB.DE Vorteilswelt mitteilen, sind somit erforderlich, **damit wir den Vertrag mit Ihnen erfüllen** können. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

**7.1.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Wir verarbeiten insoweit nur **Bestandsdaten**. Bei der Bestellung eines Produktes in der WEB.DE Vorteilswelt haben Sie Ihre Informationen in der Regel in ein Formular eingegeben.  
Wir verwenden grundsätzlich nur die Daten, die Sie uns bei der Bestellung gegeben haben. Falls Sie diese Informationen schon früher bei uns eingetragen hatten, z. B. bei der Registrierung Ihrer WEB.DE E-Mail-Adresse, können wir auch diese Angaben zur Erfüllung des Vertrags verwenden.  
Zur Vertragsbestätigung und -erfüllung benötigen wir Ihren **Namen** und Ihre **E-Mail-Adresse**. Die Produkte in der WEB.DE Vorteilswelt werden ausschließlich in Deutschland vertrieben und man kann sie nur bestellen, wenn man volljährig (und somit unbeschränkt geschäftsfähig) ist. Aus diesen Gründen fragen wir bei der Bestellung Ihr **Alter** und Ihre **Anschrift** ab. Zur Abrechnung brauchen wir Ihre Bankverbindung und/oder Ihre Kreditkartendaten.  
  
Darüber hinaus und wenn Ihre Einwilligung vorliegt: Um immer genau das anbieten zu können, was sich unsere Nutzer wünschen, versuchen wir zu verstehen, wie sich ein Besucher unserer WEB.DE Vorteilswelt verhält und was er dort besonders mag. Deswegen erheben wir **pseudonymisierte Nutzungsdaten,** an denen wir später erkennen, ob sich unsere Nutzer auf unseren Webseiten gut orientieren konnten bzw. was es zu verbessern gibt. Diese Angaben verarbeiten wir unter Einhaltung der gesetzlichen Richtlinien, um die Produkte unserer WEB.DE Vorteilswelt zu optimieren und die Nutzerfreundlichkeit unserer Seite sicherzustellen.

**7.1.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Ihre Daten werden immer im direkten Zusammenhang mit der Erfüllung des Vertragsverhältnisses verarbeitet. Aus diesem Grund ist die Verarbeitung Ihrer Daten direkt an die Vertragsbedingungen gebunden. Ein Widerruf während der Vertragslaufzeit ist daher nicht möglich. Die jeweiligen Kündigungsfristen entnehmen Sie bitte dem Vertrag.  
Ihre Daten helfen uns bei der Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen. Dafür setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, ist im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#services) beschrieben.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung **interessenbasierter Werbung** erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).

**7.1.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Zur Vertragserfüllung und/oder mit Ihrer Einwilligung werden personenbezogene Daten an unseren Partner übermittelt.

**7.2. Prämien & Gutscheine in der WEB.DE Vorteilswelt  
7.2.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage  
Damit Sie Ihre Prämie schnell erhalten!**  
Sie haben sich in der WEB.DE Vorteilswelt für ein Angebote entschieden, das mit einer Sachprämie oder einem Gutschein verbunden ist. Gute Idee! Um Ihnen Ihre Prämie per Post zusenden zu können, benötigen wir Ihren Namen und Ihre Anschrift. Falls es sich um eine "digitale Prämie" handelt, z. B. um einen Gutscheincode, sind Ihr Name und Ihre E-Mail-Adresse vollkommen ausreichend. Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

**7.2.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Um Ihnen Ihre Prämie per Post zusenden zu können, benötigen wir Ihren Namen und Ihre Anschrift. Falls es sich um eine "digitale Prämie" handelt, z. B. um einen Gutscheincode, sind Ihr Name und Ihre E-Mail-Adresse vollkommen ausreichend. Die Prämie steht zur Verfügung, jetzt muss sie nur noch an eine Adresse verschickt werden.Die personenbezogenen Informationen, die wir für den Prämienversand benötigen, geben Sie bei der Bestellung in ein Formular ein. Entweder bei uns – oder bei dem Partner, der das Vorteilsangebot bereitstellt. Dieser leitet uns die Angaben dann weiter, damit wir den Versand der Prämie für Sie veranlassen können.

**7.2.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Die Daten, die Sie uns zum Versand geben, gehören gleichzeitig zu den sogenannten "Bestandsdaten". Das bedeutet, dass diese Daten zu dem Vertrag gehören, der mit dem Prämienangebot gemeinsam bestellt wurde. Ein separater Widerspruch gegen die Nutzung dieser Daten ist also nur durch eine Vertragskündigung möglich, da die Angaben von uns weiterhin zur Erfüllung Ihres Vertrags benötigt werden. Gegebenenfalls erlischt dadurch auch der Prämienanspruch.

**7.2.4. Dauer der Speicherung**  
Ihre persönlichen Daten werden innerhalb des Unternehmens gespeichert und ggf. zum Prämienversand an unsere Partner cadooz und Wunschgutschein geschickt, damit unsere Partner Ihre Prämie versenden können.  
Wir leiten Ihre Daten weiter, damit unsere Partner Ihre Prämie versenden können. Cadooz und Wunschgutschein bewahren diese Angaben für die Dauer der gesetzlichen Aufbewahrungsfristen auf (10 Jahre lang) und vernichtet sie anschließend. Außerdem speichern wir bei WEB.DE Ihre Angaben für die Dauer der gesetzlichen Aufbewahrungsfristen, um z. B. auch nachträglich Beschwerden nachvollziehen und klären zu können.

**7.2.5. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Ihre Angaben geben wir im Rahmen des Versands weiter an unseren Prämiendienstleister:  
cadooz AG  
Osterbekstr. 90b  
22083 Hamburg

Wunschgutschein GmbH  
Bahnhofstraße 43  
59929 Brilon

Bitte beachten: Haben Sie einen Vertrag für die Mastercard Gold abgeschlossen, kann in Ausnahmefällen (z. B. bei Rückfragen zum Gutscheinversand) eine Übermittlung Ihrer Angaben an die Advanzia Bank, mit Sitz in Luxemburg, erfolgen. Es erfolgt keine Weitergabe Ihrer Daten außerhalb der EU.

**7.3. Spielen und Gewinnen  
7.3.1. Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage  
Damit Sie mitspielen können und Ihren Gewinn auch erhalten!**  
Der MillionenKlick und unsere Online-Games bieten Ihnen ein vielfältiges Unterhaltungsangebot. Damit wir Ihnen passende Vorschläge machen bzw. die entsprechenden Dienste mit den aktuellsten und besten Spielen zur Verfügung stellen können, erheben wir Ihre Daten. Und natürlich auch, um Ihnen im besten Fall Ihre Gewinne ausschütten zu können. Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 a, b DSGVO.

**7.3.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Wir erheben folgende Daten zur Durchführung  des Gewinnspiels:  
Um Ihnen das kostenlose Gewinnspiel **MillionenKlick** anbieten zu können, nutzen wir die von Ihnen bei der Registrierung Ihres WEB.DE Accounts hinterlegten **Bestandsdaten**, z. B. Vor- und Nachname, Anrede, E-Mail-Adresse, Geburtstag. Die Daten haben wir von Ihnen erhalten. Darüber hinaus erheben wir zu Nachweiszwecken Nutzungsdaten – z. B. die IP-Adresse, Datum und Uhrzeit des Seitenaufrufs, sowie weitere Daten wie Tipphistorie und Gewinne.  
Im Rahmen des von uns zur Verfügung gestellten **Online-Games-Angebot** unserer Partner-Anbieter erheben ferner wir pseudonymisierte Nutzungsdaten zur Erbringung der Dienste. Sollten Sie sich dann für ein konkretes Games-Angebot entscheiden, hinterlegen Sie bei Registrierung beim entsprechenden Games-Anbieter Ihre Bestandsdaten selbst.

**7.3.3. Konfigurationsmöglichkeiten**  
Beim MillionenKlick haben Sie die Möglichkeit, eine Löschung der gespeicherten Daten über den Kundenservice zu beauftragen. Daneben können Sie auch den Newsletter oder die Tipp-Erinnerungen in Ihrem MillionenKlick-Account abbestellen.  
  
Ihre Daten helfen uns bei der Verbesserung des Nutzungserlebnisses unserer Produkte, Webseiten und Anwendungen. Dafür setzen wir standardisierte Analyseverfahren ein. Wie Sie die Nutzung Ihrer Daten zu Analysezwecken unterbinden können, ist im Bereich [WEB.DE Services](https://agb-server.web.de/datenschutz#services) beschrieben.  
Konfigurationsmöglichkeiten zur Steuerung **interessenbasierter Werbung** erhalten Sie im Bereich [Datenschutz & Werbung](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz%20&%20werbung%20bei%20web.de).

**7.3.4. Dauer der Speicherung**  
Bei der Nutzung Ihrer Daten lassen wir größte Vorsicht walten – es gelten stets höchste Datenschutz- und Sicherheitsstandards. So werden die im Rahmen des Gewinnspiels von Ihnen hinterlegten Bestandsdaten nach Nutzungsende **maximal 3 Jahre** gespeichert.  
  
Um Ihnen das Online-Games-Angebot unserer Partner unterbreiten zu können, werden pseudonymisierte Nutzungsdaten erhoben. Diese lassen jedoch keine Rückschlüsse auf Ihre Person zu, sie geben uns lediglich Aufschluss darüber, ob sich unsere Nutzer auf unseren Webseiten gut orientieren konnten bzw. was es zu verbessern gibt.  
  
Die im Rahmen des kostenlosen Gewinnspiels MillionenKlick gespeicherten Daten verwenden wir, um Ihnen jederzeit über Ihre getippten Zahlen und Gewinne Auskunft geben zu können. Die Daten werden entsprechend der gesetzlichen Regelung nach Ende der Nutzung wieder gelöscht.

**7.3.5. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Die im Rahmen der WEB.DE Gewinnspiele freiwillig hinterlegten Bestandsdaten und die dabei von WEB.DE erhobenen Nutzungsdaten werden den entsprechenden werbetreibenden Gewinnspiel-Anbietern für die Bearbeitung der Abschlüsse (CoRegistrierung) bzw. die Newsletteranmeldungen (Sponsoring) geliefert und von uns für Nachweiszwecke gespeichert. Die an die Anbieter weitergegebenen Daten werden jedoch ausschließlich in Bezug auf deren Gewinnspiel-Angebote verwendet und von unseren Partner-Anbietern nicht weitergegeben.

8 Datenschutz & Werbung bei WEB.DE  
 
--------------------------------------

**8.1. Werbung auf dem WEB.DE Online-Portal  
8.1.1.  Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage  
Wir möchten unseren Nutzern nicht "einfach nur" Werbung bieten, sondern eine echte Serviceleistung und einen Mehrwert!**  
Durch gezielte Aussteuerung möglichst **personalisierter Werbung und Inhalte** versuchen wir daher, Ihnen Inhalte anzuzeigen, die Ihren Vorlieben entsprechen. Dabei präsentieren wir Ihnen vorrangig Anzeigen von eigenen, oder über Kooperationen zur Verfügung gestellten, Produkten. Darüber hinaus können auch andere Unternehmen Werbeplätze auf unserem WEB.DE Online-Portal buchen. Diese Buchungen unterstützen uns dabei, den Betrieb unserer kostenlosen Produktwelt für Sie finanziell aufrechtzuerhalten.

Um ein **angenehmes und intuitives Nutzererlebnis** auf unserem Online-Portal zu gewährleisten, analysieren wir – allerdings nur auf pseudonymisierter Ebene – typische Bewegungen unserer Besucher und die Struktur von Nutzergruppen. Die Pseudonymisierung stellt hierbei eine Maßnahme dar, um die Privatsphäre unserer Nutzer zu schützen. Informationen werden nicht im Klartext und in Bezug auf eine konkrete Person gespeichert, sondern lediglich als zufällige Kennung aus Buchstaben und Zahlen. So möchten wir beispielsweise vermeiden, Ihnen Werbeanzeigen in einem bestimmten Zeitraum zu häufig anzuzeigen. Aus diesem Grund setzen wir eine pseudonyme Nutzer-Kennung ein, die uns zeigt, dass jemand diese Annonce schon öfter gesehen hat – nur so haben wir die Möglichkeit, dies für Sie zu steuern. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 a DSGVO.  
  
Die pseudonymisierten Nutzungsdaten, welche bei der Verwendung unserer Dienste entstehen, verarbeiten wir auf gesetzlicher Basis um das Nutzungserlebnis auf unseren Online-Portalen zu verbessern. Zusätzlich arbeiten wir mit weiteren Partnern (Drittanbietern) zusammen, um Ihnen auch außerhalb unserer Online-Portale die größte Vielfalt an relevanter Online-Werbung anzeigen zu können. Auch bei diesen kann es auf Basis dessen zur gezielten Aussteuerung von interessensbasierter Werbung kommen. Eine Liste der wichtigsten Partner finden Sie im [Consent Layer](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) unter **Unsere Partner.**  
  
Sofern Sie dafür eine Einwilligung erteilen, können die von uns erhobenen oder verwendeten personenbezogenen oder anderen Daten (wie z. B. Ihre E-Mail-Adresse - in gehashter, pseudonymisierter Form -, Ihre IP-Adresse oder Informationen über Ihren Browser oder Ihr Betriebssystem) an unsere Partner weitergegeben werden um interessenbasierte Inhalte oder personalisierte Werbung in Ihrem gesamten Online-Erlebnis zu ermöglichen. Dafür wird ein sogenannter Online-Identifier erstellt und an die Partner weitergegeben, über die Sie auf den von Ihnen verwendeten Geräten wiedererkannt werden können. Der Identifier selbst enthält keine Ihrer direkt identifizierenden personenbezogenen Daten.  
  
Sie können Ihre Einwilligung jederzeit über unseren [Consent Layer](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) widerrufen.  
  
Alle Informationen, die im Zusammenhang mit Werbung auf unserem Online-Portal über den Nutzer gesammelt werden – und die damit verbundene pseudonymisierte Profilbildung – unterliegen höchsten Sicherheitsstandards. Dabei werden diese Informationen häufig in Cookies gespeichert. Cookies sind kleine Textdateien, die von Ihrem Browser gespeichert werden und sorgen dafür, dass sich eine Webseite an Sie "erinnert". Dadurch können Webseiten bei Ihrem nächsten Besuch schneller geladen oder Nutzungsdaten gespeichert werden. Wie Sie dieser Verarbeitung von Nutzungsdaten widersprechen können, finden Sie im Kapitel 7.1.3.

**8.1.2. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Wir verarbeiten im Zusammenhang mit **Werbung auf unserem WEB.DE Internetportal** nur pseudonymisierte **Nutzungsdaten**. Unter **Nutzungsdaten** versteht man alle Informationen, die bei der Verwendung eines Dienstes entstehen und die auf den Umfang der Nutzung des Produktes schließen lassen. Dies umfasst bspw. das Klickverhalten in den WEB.DE Magazinen oder auch die Nutzung weiterer Services wie Cloudspeicher und weiterer Nutzungsdaten, wenn sie einen WEB.DE Account besitzen. Diese Daten erheben wir über Ihr Endgerät, mit dem Sie sich auf unserem Portal bewegen. Verfügen Sie über einen WEB.DE Account verarbeiten wir zudem **Bestandsdaten**. Auch diese Informationen werden mit Hilfe einer pseudonymen Nutzerkennung gespeichert. Die verarbeiteten **Bestandsdaten** enthalten Informationen, die Sie uns bei der Registrierung mitgeteilt haben.  
  
Wenn die relevantere Werbung im Rahmen des intelligenten Postfachs über eine zusätzliche Einwilligung nach Art. 6 Abs. 1a DSGVO aktiviert wurde, verarbeiten wir zudem **Inhalts- und Verkehrsdaten. Inhaltsdaten** sind die Inhalte, die Sie als Nutzer aktiv erstellen oder verwenden, zum Beispiel E-Mails und deren Inhalte, die Sie empfangen haben. **Verkehrsdaten** nach § 96 TKG sind Informationen, die bei der Nutzung des E-Mail-Dienstes anfallen, z. B. Absender, Datum und Uhrzeit des Zugriffes bzw. der Zustellung oder die IP-Adresse des Gerätes, mit dem Sie auf Ihr Postfach zugegriffen haben.  
Angereichert werden diese Daten durch Verwendung von bereitgestellten, anonymen Daten des [Statistischen Bundesamtes](https://www.govdata.de/web/guest/daten/-/searchresult/q/)  (Lizenz: [dl-de/by-2-0](https://www.govdata.de/dl-de/by-2-0) ; Datensatz: Einkommen der privaten Haushalte in den kreisfreien Städten und Landkreisen der Bundesrepublik Deutschland) sowie dem [Europäischen Statistikamt Eurostat](https://ec.europa.eu/eurostat/statistics-explained/index.php?title=Main_Page)  ([Lizenz](https://ec.europa.eu/eurostat/statistics-explained/index.php?title=Copyright/licence_policy) ; Datensatz: Population density by NUTS 3 region).  

**8.1.3. Konfigurationsmöglichkeiten  
Nutzen Sie die Widerrufsmöglichkeiten gemäß unserer WEB.DE Datenschutzhinweise.**

Falls Sie keine interessensbasierte Online-Werbung mehr erhalten möchten, können Sie Ihre Einwilligung mittels des [Consent Layers](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) widerrufen, indem Sie ein TrackFree-Abo abschließen.

Besitzen Sie einen WEB.DE Account und möchten Sie personalisierte Werbung und Inhalte im Rahmen des "Intelligenten Postfachs" deaktivieren, so können Sie Ihre Einwilligung jederzeit in Ihrem E-Mail-Postfach über **Einstellungen > Intelligentes Postfach** widerrufen.

Im [WEB.DE Kundencenter](https://account.web.de/) haben Sie daneben die Möglichkeit Ihre Einstellungen zum Empfang unserer **Newsletter** anzupassen.  
Zusätzlich arbeiten wir mit weiteren Partnern zusammen, um Ihnen die größte Vielfalt an relevanter Online-Werbung anzeigen zu können. Auch bei diesen kann es zu nutzungsbasierten Werbeeinblendungen kommen. Eine Liste der wichtigsten Partner finden Sie im [Consent Layer](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) unter **Unsere Partner.**

**Personalisierte  Werbung deaktivieren und Zurücksetzen der Werbe-ID bei mobilen Endgeräten**

Auf Android-Geräten ist standardmäßig die Option **"Personalisierte Werbung deaktivieren"** deaktiviert. Möchten Sie dies ändern, öffnen Sie die Google-Einstellungen, tippen Sie auf "Anzeigen" und aktivieren Sie diese. Mittels dieser OPT-OUT-Option unterbinden Sie die Anzeige von interessenbezogener Werbung basierend auf Ihrer Werbe-ID Ihres Gerätes. Zusätzlich haben Sie die Möglichkeit die Werbe-ID zurückzusetzen. Dies tun Sie ebenfalls in den Google-Einstellungen › Anzeigen:

Klicken Sie auf "Werbe-ID zurücksetzen" und es werden alle bis dato gesammelten Informationen zurückgesetzt und die Werbe-ID auf Ihrem Gerät wird durch eine zufällig ausgewählte Nummer ersetzt (Menüführung kann je nach Gerät und Version variieren)   Auf iOS Geräten ab iOS 14.6 ist standardmäßig das Anfordern der Aktivität in anderen Apps und auf Websites anderer Unternehmen ein Opt-In. Sie müssen der App also aktiv eine Erlaubnis geben Ihre individuelle IDFA (Werbe ID) zu verwenden. Solange Sie der App dieser Erlaubnis nicht gegeben haben, kann die IDFA (Werbe ID) nicht verwendet werden. Möchten Sie Ihre Einstellung ändern, öffnen Sie die Einstellung des iPhones, klicken auf Datenschutz und dann Tracking. Wenn sie der App die Erlaubnis bereits erteilt haben, können Sie diese entsprechend wieder entfernen. Mittels dieser Option unterbinden Sie die Anzeige von interessenbezogener Werbung basierend auf der IDFA (Werbe-ID) Ihres Gerätes. Die Werbelast wird allerdings nicht reduziert.  Bitte beachten Sie: Sollten Sie der App die Erlaubnis noch nie gegeben haben, taucht die App in der Liste auch nicht auf und die App verwendet entsprechend die IDFA (Werbe ID) nicht.

Auf Windows-Geräten ist standardmäßig die Option **„Apps die Verwendung meiner Werbe-ID für die App-übergreifende Nutzung erlauben“** ausgewählt. Möchten Sie dies ändern, tippen Sie auf dem Home-Bildschirm Ihres Windows Phones auf „Alle Apps“. Scrollen Sie in der Liste nach unten, bis zu dem Punkt „Einstellungen“. Öffnen Sie die Einstellungen und tippen Sie auf den Punkt „Datenschutz“ und im nächsten Menü auf „Werbe-ID“. Hier können Sie das Verwenden der Werbe-ID ausschalten. Mittels dieser OPT-OUT-Option unterbinden Sie die Anzeige von interessenbezogener Werbung basierend auf der Werbe-ID Ihres Gerätes. Zusätzlich haben Sie die Möglichkeit die Werbe-ID zurückzusetzen. Dies tun Sie ebenfalls in den Einstellungen › Datenschutz › Werbe-ID:

Klicken Sie auf „Werbe-ID zurücksetzen“ und es werden alle bis dato gesammelten Informationen zurückgesetzt und die Werbe-ID auf Ihrem Gerät wird durch eine zufällig ausgewählte Nummer ersetzt (Menüführung kann je nach Gerät und Version variieren)

**Verwendung von Werbe- bzw. Advertising-ID innerhalb von Applikationen (Apps)**  
Zur gezielten Aussteuerung von Werbeinhalten verwenden wir innerhalb unserer Android-Applikationen die sogenannte Werbe-ID bzw. innerhalb unserer Apple-Applikationen die Advertising-ID (IDFA), eine Gerätekennung ohne Personenbezug. Soweit Sie also Applikationen der 1&1 Mail & Media GmbH downloaden und nutzen, übermitteln Sie damit eine eindeutig Ihrem Endgerät zuordenbare Kennnummer (Werbe-ID bzw. Advertising-ID) an uns. Eine persönliche Identifikation anhand der Werbe- bzw. Advertising-ID ist uns nicht möglich.

**8.1.4. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**

Natürlich ist uns auch bei Werbemaßnahmen wichtig, alle datenschutzrechtlichen Bestimmungen einzuhalten! Bei der Vergabe von Werbeplätzen auf unserem Internetportal arbeiten wir mit Unternehmen aus der ganzen Welt zusammen. Viele Firmen haben auch Standorte im Ausland. Daher kann es sein, dass Ihre pseudonymen Nutzungsdaten in diesen Fällen auch außerhalb Deutschlands zur Auswahl von Werbemitteln verwendet werden.  
  
Der datenschutzkonforme Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten wird durch das jeweils gültige Gesetz geregelt – innerhalb der EU zum Beispiel durch die EU-Datenschutz-Grundverordnung.

**8.2. Werbung im WEB.DE E-Mail-Postfach  
8.2.1.  Zweck der Verarbeitung und Rechtsgrundlage  
Ihr kostenloses, sicheres E-Mail-Postfach**  
Bei [WEB.DE FreeMail](https://agb-server.web.de/datenschutz#datenschutz_freemail) erleben Sie Ihr E-Mail-Postfach als komfortables digitales Zuhause!

Damit wir Ihnen diese Dienste weiterhin kostenfrei zur Verfügung stellen können, sind Werbeeinblendungen Bestandteil unseres Angebotes. Darüber hinaus bemühen wir uns, Ihnen Anzeigen zu präsentieren, die zu Ihren Interessen passen. Die Rechtsgrundlage für eine möglichst **personalisierte Werbung** ist Art. 6 Abs. 1 a DSGVO. Sie können Ihre Einwilligung jederzeit unter WEB.DE > Kundencenter einsehen und widerrufen.

Wir senden Ihnen zusätzlich in regelmäßigen Abständen **Newsletter**, in denen wir aktuelle Themen aufgreifen – aber auch auf weitere WEB.DE Produkte hinweisen. Um z. B. diese Newsletter mit der korrekten Anrede an Sie zu senden, benötigen wir Ihr Geschlecht und Ihren Namen.

Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO. Im Übrigen sind wir ebenfalls berechtigt, Ihre im Zusammenhang mit der Vertragsbegründung erhaltenen personenbezogenen Daten ohne weitergehende Einwilligung für folgende Zwecke zu verwenden:  

* E-Mail-Werbung oder Markt- und Meinungsforschung per E-Mail für eigene Waren- und Dienstleistungen
* Postalische Werbung oder postalische Markt- oder Meinungsforschung
* Spendenwerbung für gemeinnützige Organisationen

**Adress- und Negativdaten werden an andere Konzernunternehmen und eine zentrale Datei übermittelt, die von der United Internet AG, Montabaur, zum Zwecke des Schutzes aller Konzernunternehmen geführt wird. Anderen Konzernunternehmen werden diese Daten bei berechtigtem Interesse zweckgebunden unter Berücksichtigung der schutzwürdigen Interessen des Kunden zur Verfügung gestellt.**

Zur Begründung und Abwicklung eines Vertragsverhältnisses sind in der Regel Name, Anschrift, Geburtsdatum, E-Mail-Adresse, gegebenenfalls Telefonnummer und Bankverbindung sowie Passwort des Nutzers erforderlich (Bestandsdaten). Diese Daten werden in der Regel in elektronischen Bestellformularen erhoben.

Wir weisen Sie darauf hin, dass zu einer **Domain-Registrierung** die Übermittlung bestimmter personenbezogener Daten, in der Regel Name und Anschrift an die entsprechenden nationalen oder internationalen Registrierungsstellen und dort, je nach geltender Datenschutzgesetzgebung am Sitz der Registrierungsstelle, die Veröffentlichung in den von jedermann abrufbaren Whois-Datenbanken erforderlich ist. Für die Registrierung einer ".de-Domain" zum Beispiel werden derzeit Name, Anschrift und E-Mail-Adresse des Domain-Inhabers an die DENIC eG, Frankfurt/Main, übermittelt.

**8.2.2. Widerspruchsmöglichkeit**

Sie haben die Möglichkeit, der genannten weitergehenden Datenverwendung jederzeit durch schriftliche Mitteilung an die 1&1 Mail & Media GmbH, Datenschutz, Elgendorfer Str. 57, 56410 Montabaur oder per E-Mail an [datenschutz@webde.de](mailto:mailto:datenschutz@webde.de) zu widersprechen. Im Falle des Widerspruchs kann es aus technischen Gründen kurzfristig noch zu weiteren Zusendungen kommen.

**8.2.3. Informationen zum IAB Transparency and Consent Framework (TCF 2.2)**

Im Rahmen des Transparency and Consent Frameworks (TCF 2.2) des Interactive Advertising Bureau Europe (IAB) können von der 1&1 Mail & Media GmbH folgende aufgeführten Verarbeitungszwecke aus TCF 2.2 verwendet werden. Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung ist Art. 6 (1) a) DGSVO (Einwilligung).

Zustimmungsbedürftige Verarbeitungszwecke: **Speichern von oder Zugriff auf Informationen auf einem Endgerät**  
Cookies, Endgeräte- oder ähnliche Online-Kennungen (z. B. login-basierte Kennungen, zufällig generierte Kennungen, netzwerkbasierte Kennungen) können zusammen mit anderen Informationen (z. B. Browsertyp und Browserinformationen, Sprache, Bildschirmgröße, unterstützte Technologien usw.) auf Ihrem Endgerät gespeichert oder von dort ausgelesen werden, um es jedes Mal wiederzuerkennen, wenn es eine App oder einer Webseite aufruft. Dies geschieht für einen oder mehrere der hier aufgeführten Verarbeitungszwecke.

**Verwendung reduzierter Daten zur Auswahl von Werbeanzeigen**  
Werbeanzeigen, die Ihnen auf diesem Dienst präsentiert werden, können auf reduzierten Daten basieren, wie z. B. der Webseite oder App, die Sie gerade verwenden, Ihrem ungefähren Standort, Ihrem Gerätetyp oder den Inhalten, mit denen Sie interagieren (oder interagiert haben) (z. B., um die Anzeigefrequenz der Werbung zu begrenzen, die Ihnen ausgespielt werden).  
      
**Erstellung von Profilen für personalisierte Werbung**  
Informationen über Ihre Aktivitäten auf diesem Dienst (wie ausgefüllte Formulare, angesehene Inhalte) können gespeichert und mit anderen Informationen über Sie (z. B. Informationen aus Ihrer vorherigen Aktivität auf diesem Dienst oder anderen Webseiten oder Apps) oder ähnlichen Benutzern kombiniert werden. Diese werden dann verwendet, um ein Profil über Sie zu erstellen oder zu verbessern (dies kann z. B. mögliche Interessen und persönliche Merkmale beinhalten). Ihr Profil kann (auch zu einem späteren Zeitpunkt) verwendet werden, um es zu ermöglichen, Ihnen Werbung zu präsentieren, die aufgrund Ihrer möglichen Interessen für Sie wahrscheinlich relevanter ist.

**Verwendung von Profilen zur Auswahl personalisierter Werbung**  
Werbung, die Ihnen auf diesem Dienst angezeigt wird, kann auf Ihrem Werbeprofil basieren. Dieses Werbeprofil kann Ihre Aktivitäten (wie ausgefüllte Formulare, angesehene Inhalte) auf diesem Dienst oder anderen Webseiten oder Apps, mögliche Interessen und persönliche Merkmale beinhalten.

**Erstellung von Profilen zur Personalisierung von Inhalten**  
Informationen über Ihre Aktivitäten auf diesem Dienst (wie zum Beispiel: ausgefüllte Formulare, angesehene nicht werbliche Inhalte) können gespeichert und mit anderen Informationen über Sie (wie Ihrer vorherigen Aktivität auf diesem Dienst oder anderen Webseiten oder Apps) oder ähnlichen Benutzern kombiniert werden. Diese werden dann verwendet, um ein Profil über Sie zu erstellen oder zu ergänzen (dies kann z.B. mögliche Interessen und persönliche Merkmale beinhalten). Ihr Profil kann (auch zu einem späteren Zeitpunkt) verwendet werden, um Ihnen Inhalte anzuzeigen, die aufgrund Ihrer möglichen Interessen für Sie wahrscheinlich relevanter sind, indem z. B. die Reihenfolge, in der Ihnen Inhalte angezeigt werden, geändert wird, um es Ihnen noch leichter zu machen, Inhalte zu finden, die Ihren Interessen entsprechen.

**Verwendung von Profilen zur Auswahl personalisierter Inhalte**  
Inhalte, die Ihnen auf diesem Dienst präsentiert werden, können auf Ihren personalisierten Inhaltsprofilen basieren, die Ihre Aktivitäten auf diesem oder anderen Diensten (wie  Formulare, die Sie abschicken, Inhalte, die Sie sich ansehen), mögliche Interessen und persönliche Merkmale beinhalten, wie z. B. die geänderte Reihenfolge, in der Ihnen Inhalte angezeigt werden, um Ihnen das Auffinden von (nicht werblichen) Inhalten, die Ihren Interessen entsprechen, noch einfacher zu machen. Messung der Werbeleistung  
Informationen darüber, welche Werbung Ihnen präsentiert wird und wie Sie damit interagieren, können verwendet werden, um festzustellen, wie sehr eine Werbung Sie oder andere     Benutzer angesprochen hat und ob die Ziele der Werbekampagne erreicht wurden. Die Informationen umfassen zum Beispiel, ob Sie sich eine Anzeige angesehen haben, ob Sie daraufgeklickt haben, ob sie Sie dazu animiert hat, ein Produkt zu kaufen oder eine Webseite zu besuchen usw. Diese Informationen sind hilfreich, um die Relevanz von Werbekampagnen zu ermitteln.

**Messung der Performance von Inhalten**  
Informationen darüber, welche Werbung Ihnen präsentiert wird und wie Sie damit interagieren, können dazu verwendet werden festzustellen, ob (nicht werbliche) Inhalte z. B. die beabsichtigte Zielgruppe erreicht und Ihren Interessen entsprochen haben. Dazu gehören beispielsweise Informationen darüber, ob Sie einen bestimmten Artikel gelesen, sich ein bestimmtes Video angesehen, einen bestimmten Podcast angehört oder sich eine bestimmte Produktbeschreibung angesehen haben, wie viel Zeit Sie auf diesem Dienst und den von Ihnen besuchten Webseiten verbracht haben usw. Diese Informationen helfen dabei, die Relevanz von (nicht werblichen) Inhalten, die Ihnen angezeigt werden, zu ermitteln.

**Analyse von Zielgruppen durch Statistiken oder Kombinationen von Daten aus verschiedenen Quellen**  
Basierend auf der Kombination von Datensätzen (wie Benutzerprofilen, Statistiken, Marktforschung, Analysedaten) können Berichte über Ihre Interaktionen und die anderen Benutzer mit Werbe- oder (nicht werblichen) Inhalten erstellt werden, um gemeinsame Merkmale zu ermitteln (z. B., um festzustellen, welche Zielgruppen für eine Werbekampagne oder für bestimmte Inhalte empfänglich sind).

**Entwicklung und Verbesserung der Angebote**  
Informationen über Ihre Aktivitäten auf diesem Angebot, wie z. B. Ihre Interaktion mit Anzeigen oder Inhalten, können dabei helfen, Produkte und Angebote zu verbessern und neue Produkte und Angebote zu entwickeln basierend auf Benutzerinteraktionen, der Art der Zielgruppe usw. Dieser Verarbeitungszweck umfasst nicht die Entwicklung, Ergänzung oder Verbesserung von Benutzerprofilen und Kennungen.

**Verwendung reduzierter Daten zur Auswahl von Inhalten**  
Inhalte, die Ihnen auf diesem Dienst präsentiert werden, können auf reduzierten Daten basieren, wie z. B. der Webseite oder App, die Sie verwenden, Ihrem ungefähren Standort, Ihrem Endgerätetyp oder der Information, mit welchen Inhalten Sie interagieren (oder interagiert haben) (z. B. zur Begrenzung wie häufig Ihnen ein Video oder ein Artikel angezeigt wird).

Besondere Verarbeitungszwecke: **Gewährleistung der Sicherheit, Verhinderung und Aufdeckung von Betrug und Fehlerbehebung**  
Ihre Daten können verwendet werden, um ungewöhnliche und potenziell betrügerische Aktivitäten (zum Beispiel bezüglich Werbung, Werbe-Klicks durch Bots) zu überwachen und zu verhindern, und um sicherzustellen, dass Systeme und Prozesse ordnungsgemäß und sicher funktionieren. Die Daten können auch verwendet werden, um Probleme zu beheben, die Sie, der Webseite- oder Appbetreiber oder der Werbetreibende bei der Bereitstellung von Inhalten und Anzeigen und bei Ihrer Interaktion mit diesen haben können.

**Bereitstellung und Anzeige von Werbung und Inhalten**  
Bestimmte Informationen (wie IP-Adresse oder Endgerätefunktionen) werden verwendet, um die technische Kompatibilität des Inhalts oder der Werbung zu gewährleisten und die Übertragung des Inhalts oder der Werbung auf Ihr Endgerät zu ermöglichen.

Funktionen: **Abgleichung und Kombination von Daten aus unterschiedlichen Quellen**  
Informationen über Ihre Aktivitäten auf diesem Dienst können zur Unterstützung der in diesem Rahmenwerk erläuterten Zwecke mit anderen Informationen über Sie aus unterschiedlichen Quellen abgeglichen und kombiniert werden (z. B. Ihre Aktivitäten auf einem anderen Online-Dienst, Ihrer Nutzung einer Kundenkarte im Geschäft oder Ihren Antworten auf eine Umfrage).

**Verknüpfung verschiedener Endgeräte**  
Zur Unterstützung der in diesem Rahmenwerk erläuterten Zwecke kann ermittelt werden, ob es wahrscheinlich ist, dass Ihr Endgerät mit anderen Endgeräten verbunden ist, die Ihnen oder Ihrem Haushalt angehören (z. B., weil Sie sowohl auf Ihrem Handy als auch auf Ihrem Computer beim gleichen Dienst angemeldet sind oder weil Sie auf beiden Endgeräten die gleiche Internetverbindung verwenden).

**Identifikation von Endgeräten anhand automatisch übermittelter Informationen**  
Ihr Endgerät kann zur Unterstützung der in diesem Rahmenwerk erläuterten Zwecke mithilfe von Informationen unterschieden werden, die es beim Zugriff auf das Internet automatisch übermittelt (z. B. die IP-Adresse Ihrer Internetverbindung oder die Art des Browsers, den Sie verwenden).

Spezielle Funktionen: **Verwendung genauer Standortdaten**  
Mit Ihrer Zustimmung kann Ihr genauer Standort (mit einem Radius von weniger als 500 Metern) zur Unterstützung der in diesem Rahmenwerk erläuterten Zwecke verwendet werden.  
**Endgeräteeigenschaften zur Identifikation aktiv abfragen**  
Mit Ihrer Zustimmung können bestimmte für Ihr Endgerät spezifische Merkmale angefordert und verwendet werden, um es von anderen Endgeräten zu unterscheiden (wie z. B. die installierten Zeichensätze oder Plugins, die Auflösung Ihres Bildschirms), um die in diesem Rahmenwerk erläuterten Zwecke zu unterstützen.  

**8.2.4. Kategorien und Herkunft personenbezogener Daten**  
Alle Datenkategorien die wir im Zusammenhang mit Werbung im E-Mail-Postfach erheben und verarbeiten:

* Bestandsdaten
* (pseudonymiserte) Nutzungsdaten

Ihre **Bestandsdaten** – z. B. Ihren Namen und Ihre Adresse – haben Sie uns bei der Registrierung mitgeteilt.

Gegebenenfalls können Sie Ihre **Bestandsdaten** zudem durch Teilnahme an unseren Gewinnspielen ergänzen – in diesen Fällen bitten wir Sie natürlich gesondert um Ihre Einwilligung, Ihre Daten verwenden zu können.

Unter **Nutzungsdaten** versteht man alle Informationen, die bei der Verwendung unserer Produkte entstehen. Mit diesen Informationen können wir unser Angebot stetig für Sie verbessern, indem wir Ihnen weniger, aber dafür passende Werbung ausspielen. Sofern diese Daten nicht zu Abrechnungszwecken erforderlich sind, werden sie entsprechend der gesetzlichen Regelung nach Ende der Nutzung wieder gelöscht.

**8.2.5. Konfigurationsmöglichkeiten**  
**Nutzen Sie die Widerrufsmöglichkeiten gemäß unserer WEB.DE Datenschutzhinweisen.**

Falls Sie keine **personalisierte Online-Werbung** und Inhalte mehr erhalten möchten, können Sie Ihre Einwilligung mittels des [Consent Layers](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) widerrufen, indem Sie ein TrackFree-Abo abschließen.

Im [WEB.DE Kundencenter](https://account.web.de/) haben Sie daneben die Möglichkeit Ihre Einstellungen zum Empfang unserer Newsletter anzupassen.

Zusätzlich arbeiten wir mit weiteren Partnern zusammen, um Ihnen die größte Vielfalt an relevanter Online-Werbung anzeigen zu können. Auch bei diesen kann es zu nutzungsbasierten Werbeeinblendungen kommen. Eine Liste der wichtigsten Partner finden Sie im [Consent Layer](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten) unter **Unsere Partner.**

**Interessenbezogene Werbung deaktivieren und Zurücksetzen der Werbe-ID bei Android-Geräten**

Auf Android-Geräten ist standardmäßig die Option **"Interessenbezogene Werbung deaktivieren"** deaktiviert. Möchten Sie dies ändern, öffnen Sie die Google-Einstellungen, tippen Sie auf "Anzeigen" und aktivieren Sie diese. Mittels dieser OPT-OUT-Option unterbinden Sie die Anzeige von interessenbezogener Werbung basierend auf Ihrer Werbe-ID Ihres Gerätes. Zusätzlich haben Sie die Möglichkeit die **Werbe-ID** zurück zu setzen. Dies tun Sie ebenfalls in den Google-Einstellungen › Anzeigen: Klicken Sie auf "Werbe-ID zurücksetzen" und es werden alle bis dato gesammelten Informationen zurückgesetzt und die Werbe-ID auf Ihrem Gerät wird durch eine zufällig ausgewählte Nummer ersetzt (Menüführung kann je nach Gerät und Version variieren). **Verwendung von Werbe- bzw. Advertising-ID innerhalb von Applikationen (Apps).**

Zur gezielten Aussteuerung von Werbeinhalten verwenden wir innerhalb unserer Android-Applikationen die sogenannte Werbe-ID bzw. innerhalb unserer Apple-Applikationen die Advertising-ID (IDFA), eine Gerätekennung ohne Personenbezug. Soweit Sie also Applikationen der 1&1 Mail & Media GmbH downloaden und nutzen, übermitteln Sie damit eine eindeutig Ihrem Endgerät zuordenbare Kennnummer (Werbe-ID bzw. Advertising-ID) an uns. Eine persönliche Identifikation anhand der Werbe- bzw. Advertising-ID ist uns nicht möglich.

**8.2.6. Übermittlung an Dritte oder ins Ausland**  
Natürlich ist uns auch bei Werbemaßnahmen wichtig, alle datenschutzrechtlichen Bestimmungen einzuhalten! Bei der Vergabe von Werbeplätzen auf unserem Internetportal arbeiten wir mit Unternehmen aus der ganzen Welt zusammen. Viele Firmen haben auch Standorte im Ausland. Daher kann es sein, dass Ihre pseudonymen Nutzungsdaten in diesen Fällen auch außerhalb Deutschlands zur Auswahl von Werbemitteln verwendet werden. Der datenschutzkonforme Umgang mit Ihren personenbezogenen Daten wird durch das jeweils gültige Gesetz geregelt – innerhalb der EU zum Beispiel durch die EU-Datenschutz-Grundverordnung.

Zusätzlich erfolgt eine Weitergabe Ihrer Daten an unseren technischen Dienstleister:

Offerista Group GmbH  
Schützenplatz 14  
01067 Dresden

**8.3 Newsletter WEB.DE informiert**  
Sie erhalten wöchentlich den Newsletter WEB.DE informiert als festen Leistungsbestandteil des registrierungspflichtigen WEB.DE E-Mail-Dienstes. Der Newsletter enthält WEB.DE Partnerangebote unserer Vorteilswelt und Informationen und Tipps rund um die WEB.DE Produkte und Dienstleitungen und kann nicht abbestellt werden, da er unseren FreeMail Dienst mitfinanziert. Kunden des kostenpflichtigen WEB.DE Tarifs können das Abonnement im Kundencenter oder über den entsprechenden Link am Ende des Newsletters jederzeit ändern. Für die Zustellung verwenden wir Ihre E-Mail-Adresse und um Sie persönlich anzusprechen Vor- und Nachnamen, sowie Ihr Geschlecht für die Anrede. Anhand Ihres Wohnsitzes schicken wir Ihnen Angebote, die Sie auch nutzen können. Weiterhin erhalten Sie Angebote entsprechend zu Ihrem WEB.DE E-Mail-Konto. Als Kunde mit kostenpflichtigem Konto erhalten Sie beispielsweise besondere Prämien. Die genannten Daten nutzen wir aus den uns vorliegenden Informationen Ihres WEB.DE E-Mail-Kontos. Rechtsgrundlage dieser Datenverarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 b DSGVO.

Einige Produktplatzierungen bzw. Newsletter Ausgaben werden nach Geschlecht an bestimmte Altersgruppen oder Zielgruppen mit spezifischem Nutzerverhalten versendet, das kann zu Tests aus Marketingzwecken (wie z.B. Optimierung) erfolgen oder am Newsletter Inhalt liegen, der auf Ihre Interessen ausgerichtet ist. Dies erfolgt nur, wenn Sie der Verwendung Ihrer Daten über den Consent Layer zugestimmt haben. Eine Übersicht der Verarbeitungszwecke inkl. der Einstellungsmöglichkeiten, finden Sie im Bereich [Datenschutz-Einstellungen](https://web.de/datenschutz/#datenschutz-verwalten).

Die Rechtsgrundlage für den Versand des Newsletters ist Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO. Änderungen an Ihren Newsletter Einstellungen sind für Kunden des kostenpflichtigen WEB.DE Tarifs über das Kundencenter in Ihrem WEB.DE Account möglich. Durch diesen passwortgeschützten Zugriff stellen wir sicher, dass kein Dritter missbräuchlich Ihre personenbezogenen Daten verwendet.

Im Newsletter werden zu Analysezwecken Öffnungen und Klicks gemessen. Öffnungen werden über ein sog. Öffnungspixel erfasst, das als Bild auf einem Server liegt. Dabei wird der Bild-Aufruf gemessen, wenn das Bild vom Server geladen wird. Falls Sie die Bilder des Newsletters nicht laden erfolgt keine Messung, allerdings kann es dann zu Darstellungsproblemen kommen. Die gemessenen Klicks entsprechen dem von Ihnen getätigten Link-Aufruf im Newsletter. Diese Auswertungen erfolgen in aggregierter Form zur Erfolgsmessung. Alle Daten werden in unseren internen Systemen an deutschen Standorten gespeichert und gelangen nicht an Dritte. Diese Messung erfolgt nur, wenn Sie der Datenverarbeitung zugestimmt haben.

Unabhängig einer Zustimmung sind im Newsletter sowie in weiteren Service- und Informationsmails zu Ihren Verträgen und Postfachfunktionen, Tracking-Pixel integriert, die die Öffnung des Newsletters anonym zählen. Zusätzlich sind die Links innerhalb der Mailings mit Tracking-Parametern versehen, sodass es auf den Zielseiten möglich ist nachzuvollziehen, auf welchen Link geklickt wurde, um die Seite aufzurufen. Ein Rückschluss auf personenbezogene Daten ist in beiden Fällen nicht möglich.

Wenn der Newsletter WEB.DE Produkte oder Partnerangebote der Vorteilswelt enthält, werden für die Vertragserfassung sogenannte Mediacodes beim Linkaufruf weitergegeben, um nachweisen zu können, über welchen Vertriebskanal ein Vertrag abgeschlossen wurde. Die Mediacodes werden bei Vertragsschließung gemeinsam mit den Daten, die Sie im Vertragsformular angegeben haben, gespeichert.

Die Speicherfrist der An- und Abmelde-Daten in unserem internen System ist unbegrenzt. Ihre persönlichen Daten werden für die gesamte Dauer des Nutzungsverhältnisses gespeichert, also so lange wie Sie ein WEB.DE Konto haben. Die Archivierung der Newsletter Kennzahlen ist auf ein Jahr beschränkt. 

9 Datenschutz bei WEB.DE De-Mail
--------------------------------

Weitere Informationen finden Sie hier: [https://produkte.web.de/de-mail/datenschutz/](https://produkte.web.de/de-mail/datenschutz/)

10 Datenschutzbestimmungen von WEB.DE für netID
-----------------------------------------------

Weitere Informationen finden Sie hier: [https://agb-server.web.de/netid-datenschutz](https://agb-server.web.de/netid-datenschutz)

11 Änderung der Datenschutzhinweise
-----------------------------------

Bitte beachten Sie, dass diese Datenschutzhinweise jederzeit unter Beachtung der geltenden Datenschutzvorschriften geändert werden können. Es gilt immer die zum Zeitpunkt Ihres Besuchs abrufbare Fassung. Falls Sie noch Fragen haben, können Sie uns gerne ebenfalls unter den oben genannten Adressen kontaktieren.
